# 书法练习轨迹--明月几时有

<br />

> [**地址**]( https://xushufa.cn ) &ensp; [gitlab]( https://gitlab.com/xuyq123/calligraphy ) &ensp; [coding]( https://xyqin.coding.net/public/my/calligraphy/git ) &ensp; [github]( https://github.com/scott180/calligraphy )  &ensp; [blog]( https://blog.xushufa.cn ) 

## 序

人情必有所寄，习惯而成自然。练着练着，书法就成了生活的一部分，记录书法练习轨迹更是有趣有意思的点缀。不能说是点缀，于我而言，练字与记录是相辅相成、缺一不可的关系。[ReadMe]( https://xushufa.cn )

<br/>

## 一、有感

### 1.1、心得

何以学书法，一字记之曰：练。天天练，月月练，年年练。时时琢磨。

<br/>

### 1.2、方法

* Ⅰ. 每日早晚练字一小时，日有寸进，月有尺进，年有丈进。
* Ⅱ. 练一个书法家的字帖，如颜真卿的多宝塔碑。**十年如一日**，必刮目相看，可追古之贤者。
* Ⅲ. 记录练习历程，相互对照，和旧作对照，和原贴对照。多琢磨，多思考，哪些字写的差，应该怎么写会更好？

<br/>

### 1.3、历程

> I think I can  &ensp; 我想我能行

- `20200920` 感觉对书法有兴趣，于是开始练字，晚上练习一两个小时，在报纸上、硬纸板、旧书上随心所欲的写写练练。
- `20200927` 自己瞎练了一周左右，感觉能坚持下来。网上买了颜真卿多宝塔碑的水写布，临帖练字。 
- `20201012` 感觉每日练习时间短了，开始早起。每天早上七点左右起床，早晚各练一小时左右。工作日用水写布，周末用墨水练字。
- [20201207](#y20201207) 有感：如何有趣的坚持练字？
- [20210111](#j20210111) 阶段性反思（此后开始少用水写布，只在早上用，晚上、周末用墨水纸张练字）。
- `20210118` 感悟：若要书法有成，别用水写布、戒躁、坚持。
- [20210308](#r20210308) 人生四象限法则。未雨绸缪，把握重点。
- `20210707` 苟日新，日日新，又日新。每日练习，不断进步。
- [20210812](#l20210812) 练字必先临帖。临帖！临帖！临帖！
- [20210927](#r20210927) 如何克服疲惫期呢？


> 练字草稿

- [2020]( https://www.jianguoyun.com/p/DefZHbIQxP-NBhjSrfED ) &ensp; [2021]( https://www.jianguoyun.com/p/Dd8MgGkQxP-NBhjWrfED )  &ensp; [2022]( https://www.jianguoyun.com/p/DbrYKwoQxP-NBhjsu6wE  ) 


> 书法字帖

- [书法字帖]( https://www.jianguoyun.com/p/DZNRFzcQxP-NBhiolvcD ) &ensp; [多宝塔碑]( https://www.jianguoyun.com/p/DadpZqMQxP-NBhjfrfED )

<br/>

### 1.4、取名

《书法练习轨迹--明月几时有》，何以本文叫此名？ <br/>
书法练习，这是本人练习书法的记录，也是日记、周报、感想。 <br/>
轨迹，也许叫做（书法练习）历程、记录更贴切一点，但本人是程序员，去年九月刚开始练字的时候正好在开发地址轨迹的相关功能，而且称作轨迹很有与众不同的feel(感觉)，有一种历史与现代结合的时空交错感。<br/>
而之所以加上明月几时有，<br/>
一是、苏东坡的明月几时有是我最喜欢最熟悉的一首词，文辞优美，琅琅上口，情真意切，令人怅然。<br/>
二是、见名知意，见文知意，明月几时有，月华如流水，逝者如斯夫，时光匆匆。提醒自己需珍惜时间，切勿蹉跎光阴。<br/>
`--20210531`

<br/>

### 1.5、杂说

> 生活杂谈，个人感悟，一家之言，杂文杂想。

- `20210125` [练字杂说](#z20210125) 
- `20210308` [人生四象限法则](#r20210308) 
- `20210607` [且谈杭州临安房产市场](#q20210607) 
- `20210609` [治疗牙疼小妙招](#z20210609) 
- `20210628` [**我的三观：制恒强变真**](#w20210628) 
- `20210629` [书法练习轨迹取名戏言](#q20210629) 
- `20210720` [有哪些第一次读到就震撼的句子?](#y20210720) 
- `20220317` [徐书法](#x20220317) 

<br/>

<div STYLE="page-break-after: always;"></div>

## 二、练习轨迹

自二零二零年九月底开始练书法，前两个月基本都是随便练练，随便记记。自十一月开始，基本开始认真临摹颜真卿的多宝塔碑，同时记录每周练习情况。每周一将上周七天拍摄下来的练字照片，保存在云盘，选取其中比较典型的图片记录在本文档并附上感想。大部分情况下都是周一记录上周练习轨迹，偶尔提前或延期，周一当天日期即为每次记录的小标题。 --20210329

### 2.1、2020

> 2020年初始练习的书法“作品”简直**亮瞎眼**。**观者慎重！！！** --20201117

#### 2.1.1、202009

- [x] 1、20200926
- 初始练习，自己随便写的。
![img1]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2020/IMG_20200926_162548.jpg )
- 无笔法，无锋芒。自以为是，自作高深。若为书法，则是丑书典型。 --20201117

---

#### 2.1.2、202010

- [x] 2、20201014
- 临摹了几天颜真卿的《多宝塔碑》。写的**很差劲**。
![img2]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2020/IMG_20201014_222553.jpg )
- 此字如婴儿学步，蹒跚而行。不整齐，不清晰，不美观。但也是千里之行，始于足下。大道之基，书法之始。 --20210126

---

- [x] 3、20201017
- 差评。
![img3]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2020/IMG_20201017_152320.jpg )

---

- [x] 4、20201024
- 差评。
![img4]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2020/IMG_20201024_223706.jpg )
- 近一个多月（十月份）基本在练习多宝塔的偏旁部首，基本笔画。字练的少。 --20201116

---

#### 2.1.3、202011

- [x] 5、20201108
- 临摹《多宝塔碑》。
![img5]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2020/IMG_20201108_204444.jpg )
- 对比之前有些进步。加油。 --20201111
- 无一字可取。 --20201116

---

- [x] 6、20201115
- 临摹《多宝塔碑》。
![img6]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2020/IMG_20201115_181517.jpg )
- 唯 “上”  “人”能看。 --20201116
- 貌似不能示人。 --20201123
- 这半个月（十一月上旬）开始练习多宝塔的字。--20201116

---

- [x] 7、20201122
- 临摹《多宝塔碑》。
![img7]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2020/IMG_20201122_100634.jpg )
- 貌似没有进步。 --20201123

---

- 20201122
- 临摹《多宝塔碑》。
![img8]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2020/IMG_20201122_152730.jpg )
- 坚持。古今成大事者，不唯有超世之才，亦必有坚韧不拔之志。--20201123

----

- [x] 8、20201130
- 临摹《多宝塔碑》。
![img9]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2020/IMG_20201128_171336.jpg )
- 继续练。  --20201130

---

- 20201130
- 临摹《多宝塔碑》。
![img10]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2020/IMG_20201128_171400.jpg )
- 临摹《春晓》，认识了几个繁体字：“覺” “暁” “處 䖏” --20201130

----

#### 2.1.4、202012

- [x] 9、20201207
![img11]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2020/IMG_20201206_141654.jpg )
- 貌似日期写错了，是周日写的，应该是 20201206。  白天拍的照片更清楚，没有阴影，貌似比晚上拍的照片的字好看。   --20201214

----

<h4 id="y20201207"></h4>

##### 有感：如何有趣的坚持练字

- **有感：如何有趣的坚持练字**？ 
- 每天坚持一件事，确实不容易。这周是单休，周末差点没练字，只想好好的休息。不过习惯的力量是强大的，一天不练字就感觉手痒。习惯驱使着行动坚持下去。  
- 不过如果只是练字，而不对比、琢磨、思考，确实非常单调枯燥无聊，容易放弃。所以有条件的话可以请老师，让专业人指点一下，这一点大部分自学者很难做到，我也是。因此要讲究科学、有趣的方法：
- 1、**比较**。练过的字帖草稿一定要保存，要把握自己的进展，认识自己真实水平。将自己当前的字帖和过去比，进步在哪里；和原版字帖，差距在哪里。需要心中有数。
- 2、**晒图**。人是群居动物，是社会性生物，肚里有点货，憋着不痛快，就想说出来，人之常情。如果练的时间短，写得差，不好意思在朋友圈晒，可以在豆瓣小组，头条，贴吧等等地方发帖晒图,这里都是陌生人，跌相也没事，而且这里菜鸟很多，大家的态度比较友好，鼓励居多。这些网站同道中人的小伙伴很多，大家相互交流，共同进步。
- 3、**伴乐**。练字的时候打开音乐，边听歌边练字。听着动听优美的歌曲，抒写美妙典雅的篇章，徜徉在历史与现代交汇的海洋中，感受传统与流行碰撞的激情。听歌练字，人生一大乐事。注意：歌曲声音不能太大，不能喧宾夺主，注意力要集中在练字上，歌曲只是背景，响亮动听的音乐驱走独处的寂寞。建议用音箱放歌，解放双手，推荐天猫精灵或者小爱同学。
- 4、**记录**。建立个人练习历程轨迹的文档，或者在豆瓣小组、贴吧坚持每天练字打卡晒图。这样一是督促自己坚持下去，同时反思不足，继续前进。二是若干年之后，学有所成之后，回首往事，点点滴滴都是美好的回忆。不会虚度年华而悔恨，不会碌碌无为而羞愧。
- 有意思有乐趣的事才能长久的坚持下去，然后才有成就有意义。**书法之道，贵之以恒**。
--20201207

---

- 20201207
![img12]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2020/IMG_20201206_141644.jpg )
- 乍一看，还可以。细品鉴，差得远。 --20201207

----

- [x] 10、20201214
![img13]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2020/IMG_20201226_114106.jpg )
- 继续练。保持热爱，奔赴山海。  --20201214

- [x] 11、20201216
![img14]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2020/IMG_20201226_114305.jpg )
- 十年如一日。练。  --20201228

---

- [x] 12、20201220
![img15]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2020/IMG_20201226_114413.jpg )
- 这一周多（1219-1225）比较忙，有个比较紧急的项目，需要对接微信、支付宝支付，同步账单。我负责账单相关的部分-下载微信、支付宝账单，解析文件，保存账单，分析数据。 进入了所谓闭关的状态，晚上九点之后下班。虽然忙了一点，但是值得骄傲的是每天早晚的书法练习坚持了下来，虽然每次练习没够一小时，但也是三四十分钟以上。努力就有收获，坚持就是胜利。
- 这周忙了一点，但很不错的是双休。休息时间比较充足，周六看了华仔的《拆弹专家2》，相当精彩的大片，全程无尿点。拼多多买的电饭锅坏了，换货，周日到了，煮了饭，这次还行。另外有些新闻，美国新冠日益严重，将近两千万患者。jack马叫嚣银行是当铺思想；支付宝上市失败；阿里被中央调查组进驻，需要进一步规范。《明星大侦探6》 《奔跑吧-黄河篇》 《大江大河2》 挺好看。 --20201228

---

- [x] 13、20201227
![img16]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2020/IMG_20210101_141310.jpg )
- 这里从左往右写的，貌似明白古代人为何自左向右写字。因为如果自右向左，袖子上容易沾墨迹，污染文字又弄脏衣服。所以自左向右方便很多。**思追古人，绪接来者**。这是书法的魅力吧。--20201228
- 有过则改，特此更正。古人书写习惯是自上往下，自右往左，如《兰亭集序》。网上查了一下资料，是从书简时代留下的习惯，左手执简，右手书写，更为方便省力。--20210202

<br/>

<div STYLE="page-break-after: always;"></div>

### 2.2、2021

> 二零二一，岁在辛丑。新的开始，新的起点。雄关漫道真如铁，而今漫步从头越。 --20210103

#### 2.2.1、202101

- [x] 14、20210101
![img17]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/IMG_20210101_141402.jpg )
- 练。重要的是输出，而不是消费。正如看电影要思考剧情，要写评论，否则只是娱乐，而非影评家。&ensp; &ensp;
- 人之大敌为孤独，社交、运动、读书、听歌、练字皆可战而胜之。你的时间花在哪里？你对哪里了解的就会更多，就会超越一般人的技术水平。交朋友不需要酒肉兄弟，塑料姐妹，而是知心知己。运动需要长时间持续性的坚持，一天不可能减肥。读书需要思考，需要写笔记。所谓学而不思则罔，思而不学则殆。 因此必须抓住重点，长期坚持，时时思考，方能有所收获。--20210103

---


- [x] 15、20210110
![img18]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/IMG_20210110_184700.jpg )

<h4 id="j20210111"></h4>

> **阶段性反思**

- 感觉越来越差。对比元旦写的字，这十天貌似看不到一丝丝的进步。对比12月份貌似也没啥区别。可能进入了所谓的“瓶颈期”。吾日三省吾身，静坐常思己过。总结一下练字历程，反思原地踏步原因。<br />
1、可能是练字时间不够，虽然基本坚持早晚各练习一小时，但是练习时长可能还是短了。<br />
2、练习的方法可能有问题，工作日都是用水写布练字，只在周末一两天用墨水毛边纸练字。<br />
3、临帖《多宝塔碑》的字较少，基本只是临摹水写布上的几十个字。<br />
4、理论知识，基本没有涉猎。书法资料，书法视频看的很少。没有专业人员指导。<br />

- 方法有误，就要纠正。有则改之无则加勉。
- 第一条时间不够，这个貌似改不了，需要工作上班，早晚一小时已经算是挤出来的时间了。况且练字如果占用了工作的时间，会主次颠倒，目前工作还是更重要的，因为工作才有工资，维持生活才能追求梦想。而如果完全占用了娱乐的时间，会消磨我练字的兴趣，难以坚持练下去。早晚一小时，继续保持下去就好了。周末可以多练练。
- `第二条`感觉是练字原地踏步的主因，虽然水写布干净、方便、节约，耐用，但是毕竟不是纸张。写字在水写布上比较滑，字迹一会就消失了，跟写在纸上的感觉很不一样。况且长期使用水写布，腕力、用墨的习惯会与纸写脱节。因此如果要成为真正的书法家，少用不用水写布。
- 第三条临帖的字少，这个目前初始阶段不是啥大问题，质量比数量重要。
- `第四条`是长期且重要的工作，需要读一些书法书籍，与一些书法相关人士交流学习。周末可以去图书馆练字读书，也可以参加一些书法活动书法讲座。

- **总结：早上可以用水写布练字，毕竟方便。晚上必须要用纸张墨水练字。周末要去图书馆读书，有空的话参加书法活动。专注才能专业。** --20210111

---

- [x] 16、20210118

![img19]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210111001.jpg )
![img20]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210112001.jpg )

---

![img21]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210113001.jpg )
![img22]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210114001.jpg )

---

![img23]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210115001.jpg )
![img24]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210116001.jpg )

---

![img25]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210117001.jpg )

- 这周开始基本不用水写布，只用墨水和毛边纸练字。如果想要练好字，水写布确实不是正道，只能在逼不得已的情况下偶尔为之。因为水写布不是纸张，不能留存文字。所谓笔墨纸砚，书法要用毛笔蘸墨水写在纸上。此周基本临摹 多宝塔碑、明月几时有、登鹳雀楼、春晓。
- 重要的事情说三遍：**别用水写布、戒躁、坚持**。别用水写布、戒躁、坚持。别用水写布、戒躁、坚持。
- **大唐西京千福寺 多寳佛塔感應碑文 南陽岑勛撰 朝議郎判尚書武部貟外郎琅琊颜真卿書 朝散大夫檢校尚書都官郎中東海徐浩題額 粵妙法連華**    --20210118

---

- [x] 17、20210125
![img26]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/IMG_20210124_142157.jpg )

<h4 id="z20210125"></h4>

#####  练字杂说

- 练字杂说
- [ ]  一、坚持每日练习。
- 从上周（20210110-20210118）开始不用水写布，每天都是用毛边纸练字，平均早上三张，晚上五张，每天使用八张毛边纸。每张毛边纸有十五格，每格又可分为四小格，能写四个字，即每张纸可写六十个字，每天写四五百字。
- 目前基本一天练习八张纸，一周五十多张纸，拍照花费时间较长，比较麻烦且不必要，以后有空再像之前那样把每周的练习照片拍下来。
- 现在练字已经是一个习惯了，这四个月以来，基本每天早上七点十五起床（冬天了，起床不易，三个闹铃叫我，七点 小米手环震动提醒，七点十分 手机闹铃，七点十五 天猫精灵唱歌叫我）。然后洗刷、上卫生间、吃早餐--面包饼干苹果（有时是电饭煲煮完粥）。八点十分左右开始练字，练习三四十分钟，三四张纸，再出门上班。
- 下班到家时间不定，八九十点都有可能，练习一个小时左右。十一点天猫精灵整点提醒，洗漱、上床玩会手机（看小说、刷头条、看豆瓣、知乎等等）、睡觉。每天睡眠七个多小时。这些是工作日的作息，周末看综艺、看电影比较多，偶尔外出参加活动。但是不论寒暑，不论工作还是放假，早晚练字，已经是一种习惯。**一年之后，持之以恒，希望我的字能拿得出手，能晒出来**。

---
  
- [ ]   二、统计一下练字耗材：
- 1、水写布，10元左右，最开始的时候用，目前基本不用了。
- 2、墨水，买笔的时候送的两小壶墨水还没用完。前几天又买了一大壶墨水备用。墨水用的慢，平均一个月几块钱，相当于一瓶可乐吧（三元）。
- 3、纸，用的是便宜的毛边纸，网上买的，300张15元左右，一张五分钱。一天八张，一月两百四十张。周末可能多写一点。一个月大概四五瓶可乐（十五元）。
- 4、笔，这个花费最大，从去年九月至今四个月，买了大概有二十多支毛笔（含买纸赠送的），价格从几元到三十元不等，大部分都是十几元的。这些毛笔质量都不咋的，用不了多长时间毛笔就要分叉，已经用费了十几支。买笔花费近两百元左右。曾经听过一个段子，启功一次买笔就买两百支，用不了多久就要再买。以前以为是吹出来的，现在感觉貌似是真的了，市场上的毛笔质量确实差劲。
- 5、毛毡--垫在毛边纸下面；墨碟--相当于砚台（笔墨纸砚的砚）。这两个是买纸或者买笔赠送的。笔架--挂毛笔用的，能挂十支笔，十元左右。《多宝塔碑》字帖，十元左右，这个可以在网上下载电子版的，不过书籍更有感觉。
- 6、其他一些辅助性设备，台灯--增加亮度，天猫精灵--听音乐。
- 综上，**自学练字**花费不大，笔、墨、纸、砚为必备品，便宜点十元即可在网上买个套餐开始入门练习，如果要立志练字，持之以恒的话，平均每月大概二三十元即可。以后书法有成了，可以用好一点的装备，如宣纸、一得阁的墨水、善琏湖毛笔。

---
  
- [ ]  三、说说这周（20210118-20210124）新闻。
- 这几天八卦比较多，垃圾信息比较严重，尤其是郑爽代孕、弃养风波，头条、知乎上关于这个事件的信息太多。国外方面，美国总统拜登宣布就职，特朗普下台，懂王貌似不甘心，煽动暴力、集会、抗议，然后人走茶凉，被推特禁言，以后的下场估计一言难尽。韩国三星总裁被捕入狱，文在寅真是个斗士。
疫情貌似严重了一点，新增确诊人数增多，政府倡导“春节非必要不返乡”，为了大局稳定，可以理解。河南扇政府秘书长耳光的市委书记被免职，人要制怒、谨慎、不能飘。B站up主“墨茶”年约二十，自幼被父母遗弃，因病因贫而逝，可悲可怜可叹。希望政府、社会能多关注一下弱势群体，能更有温度。
- 这周的热搜，垃圾信息集中在娱乐圈，郑爽代孕、弃养风波热闹了好几天，终于自作自受被全面封杀。之后流言四起八卦密集，瓜都吃撑了。华晨宇张碧晨未婚有女，双方发言证实此事。还有一些毁三观的传言，如鹿晗是个yp小能手，男女通吃；黄磊和张子枫睡过；赵丽颖和冯绍峰离婚，孩子不是冯绍峰的。等等流言蜚语，造成三十多位明星集体辟谣。
这些传言尚未证实，不过空穴来风，未必无因，侧面反映了贵圈真乱。娱乐圈一直是聚光灯所向，名利场之所，八卦密集，良莠不齐，易于乱人心志，毁人三观，确实需要好好管理整顿。对比墨茶之死，直有“朱门酒肉臭，路有冻死骨”之感。
- 我们不能约束别人，但是可以规范自己，多读书多学习，少看电视少追星。**勿以恶小而为之，勿以善小而不为**，才能建设一个富强、民主、文明、和谐，自由、平等、公正、法治的社会，才能实现中华民族的伟大复兴。 --20210125

---

> 以下为2021-01-18至2021-01-24习作

![img27]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210118001.jpg )
[img28]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210118002.jpg )

<br/>

![img29]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210119001.jpg )
[img30]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210119002.jpg )

---

![img31]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210120001.jpg )
[img32]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210120002.jpg )

<br/>

![img33]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210121001.jpg )
[img34]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210121002.jpg )

---

![img35]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210122001.jpg )
[img36]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210122002.jpg )

<br/>

![img37]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210123001.jpg )
[img38]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210123002.jpg )

---

![img39]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210124001.jpg )
[img40]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210124002.jpg )

<br/>

- 自2021-01-18至2021-01-31两周的照片都是 2021-01-31 周日下午拍的。基本都是一张含日期的照片（页面显示的图片，如：20210124），一张三页纸合在一起的照片（当日图片下的链接地址，需点击查看，如：img40）。  --20210201

---

-  20210201记录

- 此为上周（2021-01-25至2021-01-31）记录，一般都是周一记录上一周练习情况。标题为当天日期，内容为上周习作及感想。 --20210201

- [x] 18、20210201

![img41]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210125001.jpg )
[img42]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210125002.jpg )

<br/>

![img43]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210126001.jpg )
[img44]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210126002.jpg )

---

![img45]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210127001.jpg )
[img46]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210127002.jpg )

<br/>

![img47]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210128001.jpg )
[img48]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210128002.jpg )

---

![img49]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210129001.jpg )
[img50]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210129002.jpg )

<br/>

![img51]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210130001.jpg )
[img52]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210130002.jpg )

---

![img53]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210131001.jpg )
[img54]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202101/20210131002.jpg )

<br/>

- 对比半个月之前，貌似没啥进步。书法确实不能按“周”“月”作为单位以期进步，而是以“年”坚持练习才能有所寸进。书法之道，戒躁第一，贵在坚持。  --20210201
- 不记录，不比较，不从过去的自己找信心，见不到自己的进步，确实容易枯燥、乏味、无聊、难以坚持下去。故而点点滴滴，一丝一毫，皆可记录。有趣才能坚持，充实方可长久。--20210202

---

#### 2.2.2、202102

- [x] 19、20210207

![img55]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202102/20210204001.jpg )

![img56]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202102/20210207001.jpg )

---

> 20210204002
![img57]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202102/20210204002.jpg )

>20210207002
![img58]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202102/20210207002.jpg )

- 要过年了，加油。春节将至，假日来临，保持练字。 
天下大事必作于细，天下难事必作于易。王羲之是从一池变黑的水逐步成为书圣，文徵明七八十岁还是每天临帖不辍，书法需要天赋更需要不懈的坚持。  --20210209

---

- [x] 20、20210215

> 二零二一二月八号，当天参加了一个业余书法活动

![img59]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202102/20210208001_.jpg )

---

![img60]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202102/20210208002.jpg )
![img61]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202102/20210209001.jpg )

<br/>

![img62]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202102/20210210001.jpg )
![img63]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202102/20210212001.jpg )

<br/>

![img64]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202102/20210213001.jpg )
![img65]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202102/20210214001.jpg )

- 二零二一二月十一为除夕，春节过年了。年前（二月八号）参加了一个书法活动，是杭州西湖雷峰塔不远处的一家民宿组织的。来了六七人，有两位女生练字多年，是高手，其他都是菜鸟。大家喝喝茶，嗑嗑瓜子，聊聊天。不错。<br/>
- 过年是留在杭州没回老家，领到了1000元留杭大红包（新冠疫情影响，政府鼓励提倡“非必要不返乡”），点赞。除夕夜饭店、超市基本都关门了，在麦当劳吃晚饭的，人还不少。然后八点钟看春晚，顺便整理便签文档。这个年过的也还行。 <br/>
- 有打算留在杭州，正月初四到初六（20210215--20210217）在杭州临安看房，那里不限购，均价一万八九每平，比市区便宜一两万左右，90平的房子首付三成五六十万左右。虽然离杭州市区远了点，但有地铁，交通还算比较方便。 <br/>
- 知易行难，生活总是充满不确定性。每次过年之后都有一个反思，一个变化。要考虑成家立业，结婚生子的问题。年后这几天练字时间短了，每天大概三四张左右，不像之前每天八张。毕竟练字目前不能解决吃饭问题，只是一个兴趣爱好。只能说，还是要坚持每天临帖不辍。 --20210219

- [x] 21、20210222

![img66]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202102/20210216000001.jpg )
![img67]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202102/20210217000001.jpg )

<br/>

![img68]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202102/20210218000001.jpg )
![img69]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202102/20210221000001.jpg )
- 坚持不易，且行且珍惜。  --20210223  <br/>
- 为名，为利，做一件事，不是发自内心的热爱，很难做的好，做的长。保持初心，顺其自然，乐在其中，方能长久。  --20210225


- [x] 22、20210301

![img70]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202102/20210223000001.jpg )
![img71]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202102/20210225000001.jpg )

- 周四（2月25）看房子。周五（2月26）搬家。周六（2月27）回老家相亲。这周事情比较密集，而且换了新环境，租房比之前的小了点，需要几天习惯。因此练字时间短了点。<br/>
- 生活还是要靠工作，兴趣爱好只是调剂。重点重心还是要放在提高专业技能以及一些人生大事上，有空闲有余力再做一些其他事情。--20210302  

#### 2.2.3、202103

- [x] 23、20210308

![img72]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202103/20210303001.jpg )
![img73]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202103/20210304001.jpg )

<br/>

![img74]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202103/202103060001.jpg )

- 本周（20210301-22010307）练字较少。生活中的琐事较多，工作、相亲、房子等等。心不在此，何以安定。--20210308 <br/>
- 生活是动态的，人是变化的，不能时刻紧绷，要适当放松，书法是一种简单、实惠、合理、有深度的休闲方式。正如前几天我满心满脑的想着房子的事，想着提高技能、涨工资的事。但冲动期一过，冷静的想想，生活是一种平衡，需要不断学习也要适当放松。--20210312

---

<h4 id="r20210308"></h4>

#####  人生四象限法则

> 人生四象限法则，做好人生规划与时间管理，分清轻重缓急、主次先后。未雨绸缪，把握重点，保持危机感、紧张感。不断学习，时刻思考，适度放松，充实生活。 --20210308

| 时间管理-轻重缓急  | 重要     | 不重要     |
| -      			 | -------- | -----      |
| 紧急    | 1、提升专业技能。 <br/>2、学习。思考。<br/>3、买房。投资。  | 1、工作任务     |
| 不紧急  | 1、危机意识、职业规划 <br/>2、结婚生子<br/>3、孝敬父母      | 1、娱乐、旅游<br/>2、兴趣爱好，看电影、练书法、打游戏等<br/>3、摸鱼，电脑端刷知乎、手机端刷头条抖音   |

``` 
1、人真是江山易改禀性难移，确实意识到要学习，要努力，要想着涨工资，但是工作空闲的时候就想摸鱼，就在那刷知乎。
2、别想着可以改变别人，尤其是在恋爱或者相亲的时候，你连自己都很难改变。
3、记录是一个好习惯，所谓好记性不如烂笔头。思绪、感想、日记、记事都可以记录下来。可以让人温故而知新。
--20210316
```

```
变者，天下之公理也。人多易变。凡有所相，皆是虚妄。所谓法则、规划只是理论罢了。生活是自己过的。

人是浩瀚宇宙、无限时空中的一粒尘埃。凡事别想太多，干就完了。但别想太少，防止被人卖了还帮数钱。
生活、工作、娱乐是短暂生命中的一部分，注意相互平衡。首先保持身体健康，再者要充实生活，不能闲着。所谓：多读书，多睡觉，少吃零食多思考。
--20210706
```

---

- 身体是革命的本钱，健康是1，金钱、名誉、地位、房子、车子……这些都是0。 --20220426

| 时间管理 | 重要    | 一般     | 不重要   |
| ----     | ----    | -----    | -----    |
| 紧急     | 吃饭    | 锻炼身体 | 休闲娱乐     |
| 一般     | 学习、孝敬父母 | 工作     | 看电影、玩游戏  |
| 不紧急   | 思考、理财     | 结婚生子 | 旅游  |

```
吃饭不积极，思想有问题。
学而不思则罔，思而不学则殆。
行胜于言，知行合一。
人是一根有思想的芦苇。

```

---

- [x] 24、20210314

![img75]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202103/202103090001.jpg )
![img76]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202103/202103100001.jpg )

<br/>

![img77]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202103/202103110001.jpg )
![img78]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202103/202103120001.jpg )

<br/>

![img79]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202103/202103120002.jpg )
![img80]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202103/202103120003.jpg )

- 本周（20210308-20210314）更新比较早，一般情况应该是次周一记录当周练习，今天想写然后就写了。所谓乘兴而来，兴尽而返是也。<br/>
- **书法于我而言，可修心养性，陶冶情操，培养良好的作息习惯，丰富匮乏的精神生活**。把打游戏，看直播，看电影电视综艺这些比较娱乐比较浪费时间的活动放在练字上，放在充实生活，提高技能上。<br/>
感觉练字分三种境界：眼中有字，心中无字。眼中有字，心中亦有字。眼中无字，心中亦无字。  其实都是唯手熟尔。--20210312

---

- [x] 25、20210322

![img81]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202103/202103140001.jpg )
![img82]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202103/202103170001.jpg )

- 前几周杂事较多，并且都是单休，周末基本没有属于自己的时间。这周末（0320-0321）双休，但是天气不是太好，没有出去。于是抽空把小区熟悉一下，绕着小区内部转了一圈。<br/>
- 这两天主要就是整理资料、看点综艺、学习java、散步、看小说等等。<br/>
- 貌似书法练习历程当成日记周记了。这也是意料之中的事，书法菜鸟哪会有专业的书法理论知识，只有感慨感想而已。但也只有这样，才能持之以恒，一以贯之。  --20210322

---

- [x] 26、20210329

![img83]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202103/202103220001.jpg )
![img84]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202103/202103220002.jpg )

<br/>

![img85]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202103/202103240001.jpg )
![img86]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202103/202103240002.jpg )

---

![img87]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202103/202103280001.jpg )
![img88]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202103/202103280002.jpg )

<br/>

![img89]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202103/202103280003.jpg )
![img90]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202103/202103280004.jpg )

- 还是写的不咋地，继续练吧。  --20210329

```
天之道，损有余而补不足，是故虚胜实，不足胜有余。
其意博，其理奥，其趣深，天地之象分，阴阳之候列，变化之由表，死生之兆彰，
不谋而遗迹自同，勿约而幽明斯契，稽其言有微，验之事不忒，诚可谓至道之宗，奉生之始矣。
假若天机迅发，妙识玄通，成谋虽属乎生知，标格亦资于治训，未尝有行不由送，出不由产者亦。
然刻意研精，探微索隐，或识契真要，则目牛无全，
故动则有成，犹鬼神幽赞，而命世奇杰，时时间出焉。  --九阴真经
```

---

#### 2.2.4、202104

- [x] 27、20210405

![img91]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202104/2021033101.jpg )
![img92]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202104/2021033102.jpg )

<br/>

![img93]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202104/2021040201.jpg )
![img94]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202104/2021040202.jpg )

<br/>

![img95]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202104/2021040203.jpg )
![img96]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202104/2021040204.jpg )

<br/>

![img97]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202104/2021040301.jpg )
![img98]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202104/2021040302.jpg )


- 练字让我冷静。 <br/>
- 心烦意乱，神思不属，需要安心。冲动妄为，奢求空想，需要定神。欲思其成必虑其败。--20210406 <br/>

```
人心惟危，道心惟微；惟精惟一，允执厥中。
```

```
天将降大任于斯人也，必先苦其心志，劳其筋骨，饿其体肤，空乏其身，行拂乱其所为，所以动心忍性，曾益其所不能。 
人恒过，然后能改；困于心，衡于虑，而后作；征于色，发于声，而后喻。
入则无法家拂士，出则无敌国外患者，国恒亡。
然后知生于忧患而死于安乐也。
```

---

- [x] 28、20210412

![img99]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202104/2021040501.jpg )
![img100]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202104/2021040801.jpg )

<br/>

![img101]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202104/2021041101.jpg )
![img102]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202104/2021041102.jpg )

- 一寸光阴一寸金，寸金难买寸光阴。--20210412

---

- [x] 29、20210419

![img103]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202104/2021041301.jpg )
![img104]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202104/2021041301.jpg )

<br/>

![img105]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202104/2021041601.jpg )
![img106]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202104/2021041602.jpg )

- 近期大事 <br/>
- 1、四月九号  <br/>
杭州行政区调整：撤销杭州市上城区、江干区，设立新的杭州市上城区；撤销杭州市下城区、拱墅区，设立新的杭州市拱墅区；撤销杭州市余杭区，设立新的杭州市余杭区；设立杭州市临平区；设立杭州市钱塘区。此次调整后，杭州市下辖10个区、2个县，代管1个县级市，分别为：上城区、拱墅区、西湖区、滨江区、萧山区、余杭区、临平区、钱塘区、富阳区、临安区、桐庐县、淳安县、建德市，总体建制数不变。与时俱进，健康发展。 <br/>
- 2、四月十号 <br/>
市场监管总局依法作出行政处罚决定，责令阿里巴巴集团停止违法行为，并处以其2019年中国境内销售额4557.12亿元4%的罚款，计182.28亿元。推动平台经济规范健康持续发展。 <br/>
- 3、四月十四 <br/>
女网红遭CEO男友65页ppt长文控诉。世风日下，人心不古。 <br/>
- 4、四月十八 <br/>
美多地民众抗议警察暴力执法。中国超2亿人单身。狗狗币一年涨幅超400倍。 <br/>

- 生活还是要找一个兴趣爱好，否则何以打发漫漫时光。书法、音乐、书籍都是我们的好朋友好伴侣。 <br/>
所谓人生需一寄托，以慰漫漫时光。
--20210418


```
长歌行-汉乐府

青青园中葵，朝露待日晞。
阳春布德泽，万物生光辉。
常恐秋节至，焜黄华叶衰。
百川东到海，何时复西归。
少壮不努力，老大徒伤悲。

```

---

- [x] 30、20210426

![img107]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202104/2021041901.jpg )
![img108]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202104/2021041902.jpg )

<br/>

![img109]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202104/2021041903.jpg )
![img110]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202104/2021042001.jpg )

<br/>

![img111]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202104/2021042002.jpg )
![img112]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202104/2021042003.jpg )

<br/>

![img113]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202104/2021042501.jpg )
![img114]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202104/2021042502.jpg )

<br/>

![img115]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202104/2021042503.jpg )
![img116]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/mingyue/2021/202104/2021042504.jpg )

- 练字即练心，心静则神定。漫漫人生，知足常乐。  --20210425

```

说说近期新闻
1、印度新冠疫情越发严重，每日感染人数突破35万，焚化炉都来不及火化。。
2、野生老虎现身东北一村庄，全民直播。
3、特斯拉刹车失灵，女车主维权。
4、赵丽颖冯绍峰离婚。
5、潘嘎之交，潘承嘎业、东潘效嘎、潘里潘气。
6、奔跑吧第五季（奔跑吧兄弟第九季）、向往吧生活第五季开播。挺好看。
我们不是生活在一个和平的年代，而是生活在一个和平的国家。愿国泰民安，世界和平。

```

```
潘嘎之交起源于潘长江曾在一次直播中对嘎子的饰演者谢孟伟关于酒类销售直播时候的劝说。
在网络直播中，潘长江对嘎子的饰演者谢孟伟说：“网上的东西都是虚拟的，我怕你把握不住啊孩子，因为这里水很深.....”
把嘎子的饰演者谢孟伟感动地一把鼻涕一把泪，说自己不会再从事酒类销售。
后来网友们发现，潘长江也开始了酒类产品的直播带货。网友调侃为“潘嘎之交”。
```

---

#### 2.2.5、202105

- [x] 31、20210503

![img117]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021042601.jpg )
![img118]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021042602.jpg )

<br/>

![img119]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021042603.jpg )
![img120]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021042604.jpg )

<br/>

![img121]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021043001.jpg )
![img122]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021043002.jpg )

---

> 20210501

![img123]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021050101.jpg )
![img124]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021050102.jpg )

<br/>

![img125]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021050201.jpg )
![img126]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021050202.jpg )


- 练，练，练。  十日画一水，五日画一石。能事不受相促迫，王宰始肯留真迹。--20210502 <br/>

```

《戏题王宰画山水图歌》 杜甫

十日画一水，五日画一石。
能事不受相促迫，王宰始肯留真迹。
壮哉昆仑方壶图，挂君高堂之素壁。
巴陵洞庭日本东，赤岸水与银河通，中有云气随飞龙。
舟人渔子入浦溆，山木尽亚洪涛风。
尤工远势古莫比，咫尺应须论万里。
焉得并州快剪刀，剪取吴淞半江水。

```

---

- [x] 32、20210510

![img127]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021050301.jpg )
![img128]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021050501.jpg )

<br/>

![img129]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021050701.jpg )
![img130]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021050901.jpg )

- 之前那种15格，一张毛边纸能写4x15=60个字的毛边纸没有了。这周开始在12格（4x12=48）的毛边纸上练字，单个格子小了一点，有点不习惯，字貌似比之前也丑了点。<br/>
不知从何时开始，练字没怎么像开始时那样严格模仿《多宝塔碑》的颜体字了。书法，书法，书之法度也。不沿袭标准、规范、法度，难以成就真正的书法。<br/>
- 但是，古人有古人的标准，今人有今人的看法，每个人对书法的见解都不一样。在我看来，整齐、美观、艺术、给人以美的感受的字就是书法。<br/>
道可道，非常道。书可书，非常书。天赋与毅力并存，文化与精神混一，方能写好书法，成就书法。--20210509 <br/>

---

- [x] 33、20210517

![img131]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021051101.jpg )
![img132]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021051201.jpg )

<br/>

![img133]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021051401.jpg )
![img134]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021051601.jpg )

>  生命不息，练字不止。 --20210516 <br/>

```
狱中题壁-谭嗣同
望门投止思张俭，忍死须臾待杜根。
我自横刀向天笑，去留肝胆两昆仑。
```

---

- [x] 34、20210524

![img135]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021051701.jpg )
![img136]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021051702.jpg )

<br/>

![img137]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021051801.jpg )
![img138]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021051802.jpg )

<br/>

![img139]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021052001.jpg )
![img140]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021052002.jpg )

<br/>

![img141]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021052101.jpg )
![img142]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021052102.jpg )

<br/>

![img143]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021052201.jpg )
![img144]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021052202.jpg )

```
杂交水稻之父、中国工程院院士袁隆平因多器官功能衰竭，于2021年5月22日13时07分在长沙逝世，享年91岁。国士无双，先生千古。
再看房地产首富贝壳老总左晖病逝，却是网上骂声一片。真是群众心里有杆秤，人在做，天在看。
为人处世须践行达则兼济天下，贫则独善其身。
--20210523
```

```
躺平之我见

最近流行躺平。所谓“躺平”,就是瘫倒在地,不再鸡血沸腾、渴求成功了。
意即躺下来平下去，不努力不奋斗渐渐平和平静以及平庸。个人觉得这也是一种独善其身吧。
有人说生而为人，我很抱歉。因为人性的弱点，会给世界带来麻烦。
有人说生而为人，我很骄傲。因为人会思考、会创造、会发现美、是宇宙中唯一的灵，拥有无限可能。
千人千面，万人万形。躺平是一种生活态度，奋斗是另一种生活态度。
况且事务总是变化的，今天躺平，明天可以奋斗。今天奋斗，明天可以躺平。
说的和做的也可以不一样，嘴里说着躺平，其实加班到深夜。人是矛盾的、动态的、时刻变化的。
一句话，达则兼济天下，贫则独善其身。爱我所爱，敬我所敬，养我所养，凡事无愧于心即可。
--20210527

```

---

- [x] 35、20210531

![img145]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021052401.jpg )
![img146]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021052601.jpg )

<br/>

![img147]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021052701.jpg )
![img148]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021052801.jpg )

<br/>

![img149]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021053001.jpg )
![img150]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021053101.jpg )


```java
一切有为法，如梦幻泡影，如露亦如电，应作如是观。 -- 《金刚经》
```

```
《般若波罗蜜多心经》
观自在菩萨，行深般若波罗蜜多时，照见五蕴皆空，度一切苦厄。舍利子，色不异空，空不异色，色即是空，空即是色，受想行识，亦复如是。舍利子，是诸法空相，不生不灭，不垢不净，不增不减。
是故空中无色，无受想行识，无眼耳鼻舌身意，无色声香味触法，无眼界乃至无意识界，无无明亦无无明尽，乃至无老死，亦无老死尽，无苦集灭道，无智亦无得，以无所得故，菩提萨埵（duo）。
依般若波罗蜜多故，心无挂碍；无挂碍故，无有恐怖，远离颠倒梦想，究竟涅槃（nie pan）。三世诸佛，依般若波罗蜜多故，得阿耨（nou）多罗三藐三菩提。
故知般若波罗蜜多，是大神咒，是大明咒，是无上咒，是无等等咒，能除一切苦，真实不虚。故说般若波罗蜜多咒，即说咒曰：揭谛揭谛 波罗揭谛 波罗僧揭谛 菩提萨婆诃。

```

---

#### 2.2.6、202106

- [x] 36、20210607

![img151]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202106/2021053101.jpg )
![img152]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202106/2021060301.jpg )

<br/>

![img153]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202106/2021060601.jpg )
![img154]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202106/2021060602.jpg )

- 拳不离手，曲不离口。人生漫漫，练字不止。躺平与奋斗，需要一个平衡。 --20210607 <br/>

```
这周（20210531-20210606）临安的房子网签了，商品房预售合同也寄给我了，历时三四个月的购房之路终于告一段落，下一步就是等待银行放贷。
其中最花时间的就是等待开盘，二月中旬就交了意向金，本来销售说三月开盘。后来一直延期，说政策要求房子要盖到一半预售证才能批下来，再加上开发商施工进度慢，等了三个月，五月中旬才开盘交首付。
又等了半个月，通知网签，去售楼部签约备案，一天后合同寄到我手里。而后在房管局确实查到名下有房。接下来是等房子结顶后银行放贷。
购房流程（不用摇号）：看房--交意向金（或者是定金）--开盘（交房贷及车位贷首付）--网签（之后在房管局能查到名下房产）--银行放贷（开始还房贷）--房子交付
注：可在杭州城市大脑app或浙里办查询房产信息
--20210607
```

---

<h4 id="q20210607"></h4>

#####  且谈杭州临安房产市场

- 春节到现在，三四个月的时间一直关注临安房价，这里大致谈谈杭州临安的房产市场，临安主要分为青山湖、锦北、锦城、锦南、玲珑及几大乡镇（於潜镇、昌化镇、天目山镇、太阳镇、潜川镇等等）。乡镇太远，没去，就不谈房价了。（以下楼盘按临安离杭州从近到远，价格从高到低排序。）
- 青山湖距离杭州城区最近，离余杭的未来科技城梦想小镇坐地铁16号线转5号线不过九站，因此房价最贵，均价两万三左右，而且需要摇号，代表楼盘有：**中天珺府（东区）**、越秀星悦城、宝龙旭辉城等等。 <br/>
其中青山湖靠近锦城的滨湖新区三大楼盘：**滨湖天地**、**临栖云府**、青山湖畔，第一个靠近农林大学地铁站，价格在两万一以上，且需摇号；后两者离地铁有两三公里，价格在一万八九左右，不用摇号。
- 锦城、锦北是临安的城区，价格次之，每平一万九以上，代表楼盘有：中天雅境公寓、**印象苕溪**、锦城学府、锦晟里。 <br/>
锦城靠近锦南楼盘有：**美晟府(美好锦玺）**、吴越府、**宝龙新世邸**，单价一万八左右。
- 锦南、玲珑价格再次之，一万七八左右，代表楼盘有：**锦云澜天里**、**越秀悦映城**、蓝城江南山庄。 

---

- 综上，临安房价在每平一万七到两万三之间，青山湖需要摇号，其他区域大部分楼盘不用摇号。 <br/>
临安车位基本在十到十三万之间，买车位有几万的优惠，也可像买房一样先付首付，车位贷分期时间一般在三到十年。 <br/>
临安目前有16号线地铁，从余杭的绿汀路到临安的九州街，共12站，首站到底站耗时38分钟，于2020年4月开通。 <br/>

---

- 杭州目前十个区（上城区、拱墅区、西湖区、滨江区、萧山区、余杭区、临平区、钱塘区、富阳区、临安区），只有临安不限购，外地户口也可买房。 <br/>
临安房价最低，以一字开头，其他区域单价两万的只萧山、富阳有楼盘，余杭、临平最低房价是三万，上城、拱墅、西湖、滨江是杭州主城区，真正一线城市的房价，基本都是四五万以上。 <br/>
--20210607

---

- **相关网站**
- 官网：[浙里办]( https://www.zj.gov.cn/ ) &ensp; [杭州房管局]( http://fgj.hangzhou.gov.cn/col/col1621413/index.html ) &ensp; [杭州临安官网]( http://www.linan.gov.cn/col/col1373420/index.html ) 
- 一房一价：[杭州看房网]( https://www.kan3721.com/newhouse/show-1606.html ) &ensp; [杭州房小团]( https://www.huanjutang.com/productHZ.html ) &ensp; [透明售房网]( http://www.tmsf.com/newhouse/property_330191_1245083098_info.htm )
- 中介：[居理买房网]( https://hz.julive.com/project/20058518.html ) &ensp; [安居客]( https://hz.fang.anjuke.com/loupan/linan/?from=loupan_index_crumb ) &ensp; [贝壳找房]( https://hz.fang.ke.com/loupan/linan/nha2pg2/#linan )
- 房价涨势图：[国家统计局]( https://data.stats.gov.cn/easyquery.htm?cn=E0105 ) &ensp; [房天下]( https://fdc.fang.com/index/baichengindex.aspx )
- 采光：[实时阳光]( https://xuanfangyi.com/mscene/112.909097_23.189088_4041_5616 ) &ensp; [楼间距多少才不影响日常采光]( https://www.zhihu.com/search?type=content&q=%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%A5%BC%E9%97%B4%E8%B7%9D%E5%A4%9A%E5%B0%91%E6%89%8D%E4%B8%8D%E5%BD%B1%E5%93%8D%E6%97%A5%E5%B8%B8%E9%87%87%E5%85%89 ) &ensp; [楼房采光间距计算器]( http://tool.cc/other/sunlight.php?lat=30.207899&floor1_num=6&floor1_oh=3&floor2_num=27&floor2_oh=3 ) &ensp; [房屋采光间距计算器]( http://zhqd.shiminjia.com/zhqd/house.php )
- 地图：[百度地图]( https://map.baidu.com/ ) &ensp; [高德地图]( https://ditu.amap.com/ )  &ensp; [兰图绘]( http://www.ldmap.net/ ) &ensp; [便民查询-谷歌地图]( https://map.bmcx.com/jinnan__map/ ) &ensp; [地球在线-谷歌地图]( https://www.earthol.com/g/ )
- 其他：[买新房要注意哪些事项？]( https://www.zhihu.com/question/20675743 )

---

<h4 id="z20210609"></h4>

#####  治疗牙疼小妙招

- 前几天牙齿疼的要命，切实体验了一把：牙疼不是病，疼起来要人命。 <br/>
网上搜了一些偏方、小妙招，其中确实有材料常见，方法简单，易于尝试的管用之法。 <br/>
- 1、用盐水漱口。相当咸，漱口几次，牙疼稍微缓解。 <br/>
- 2、大蒜捣碎，加热，敷于疼痛的牙齿处。这个方法没试过，不好评价。 <br/>
- 3、含一片生姜于牙疼处，约十分钟。此法可谓药到病除，含过之后，牙齿就不怎么疼了，配合第四种方法便逐渐痊愈。 <br/>
- 4、吃话梅。含生姜之后，吃了一些话梅。不知道治愈牙疼的是生姜还是话梅，或者两者皆有。 <br/>
- 5、预防大于治理，治标不如治本。平常要注意牙齿健康，早晚刷牙，不吃少吃辛辣、坚硬、刺激性食物。牙疼严重的话还是要及时就医。--20210609


```
人情必有所寄，然后能静，能定，能乐。
寄于山水，得之旷达。
寄于明月，得之幽深。
寄于诗词文章，得之文华。
寄于琴棋书画，得之才气。
--20210611
```

---

- [x] 37、20210614

![img155]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202106/2021060901.jpg )
![img156]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202106/2021061001.jpg )

<br/>

![img157]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202106/2021061002.jpg )
![img158]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202106/2021061201.jpg )

<br/>

![img159]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202106/2021061301.jpg )
![img160]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202106/2021061302.jpg )

- 练 practice 。 good good study，day day up 。--20210613 <br/>

```
好记性不如烂笔头。
前世之事，后事之师。
温故而知新，可以为师矣。
记录，复习，比较，思考，前进。
```

---

- [x] 38、20210621

![img161]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202106/2021061501.jpg )
![img162]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202106/2021061502.jpg )

<br/>

![img163]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202106/2021061701.jpg )
![img164]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202106/2021061801.jpg )

<br/>

![img165]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202106/2021062001.jpg )
![img166]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202106/2021062002.jpg )

- 看了张艺谋的《悬崖之上》，深感今日的幸福生活来之不易。但愿朝阳常照我土，莫忘烈士鲜血满地。 --20210620 <br/>

```
七律·到韶山  毛主席
别梦依稀咒逝川，故园三十二年前。
红旗卷起农奴戟，黑手高悬霸主鞭。
为有牺牲多壮志，敢教日月换新天。
喜看稻菽千重浪，遍地英雄下夕烟。
```

```
西江月·夜行黄沙道中  辛弃疾 
明月别枝惊鹊，清风半夜鸣蝉。稻花香里说丰年，听取蛙声一片。
七八个星天外，两三点雨山前。旧时茅店社林边，路转溪桥忽见。
```

---

- [x] 39、20210628

![img167]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202106/2021062301.jpg )
![img168]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202106/2021062701.jpg )

<br/>

![img169]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202106/2021062702.jpg )
![img170]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202106/2021062703.jpg )


- 《武林外传》不愧是经典，下饭神剧，百看不厌。 --20210628 <br/>

```
说一下目前在看的综艺：《奔跑吧 第五季》（《奔跑吧兄弟 第九季》） 《五十公里桃花坞》 《极限挑战 第七季》 《向往的生活 第五季》 《心动的信号 第四季》，这些都比较有趣、搞笑。
以及现在停更，但是播放的时候一直追新的《明星大侦探 第六季》 《王牌对王牌 第六季》。
以上这些都是经常看的综艺节目，都还不错。尤其是《奔跑吧兄弟》刚好是大学毕业那一年开始播放，一直追到现在。
国家繁荣，经济发展，于是文化昌盛，娱乐发达。但是要始终遵守并倡导24字社会主义核心价值观：爱国、敬业、诚信、友善，自由、平等、公正、法治，富强、民主、文明、和谐。
--20210701

```

---

<h4 id="q20210629"></h4>

#####  书法练习轨迹取名戏言

> 所谓日有所思，夜有所梦，昨夜辗转反侧，突有所感。本人书法练习的文档名称如果都是跟“明月”相关的诗词，而且字数递增，那就相当有意思。因此取名如下。

| 练习时间  | 文档名称                        |  又名                |  亦名          	 |
| --------- | ------------------------------  |  ------------------  |  ---------------  |
| 2020-2021 |《书法练习轨迹--明月几时有》     | 《书法练习轨迹2021》 | 《书法练习轨迹1》 |
| 2022      |《书法练习轨迹--明月别枝惊鹊》   | 《书法练习轨迹2022》 | 《书法练习轨迹2》 |
| 2023      |《书法练习轨迹--明月何时照我还》 | 《书法练习轨迹2023》 | 《书法练习轨迹3》 |

```
以上取名只是戏言，到了2022、2023不确定到底叫什么。有可能坚持不下去或者因故练不了了；有可能还是叫做《书法练习轨迹--明月几时有》；有可能起了其他名字。
人生充满意外，未来是不确定的。不能立flag，不然容易打脸。
只需寻找方向，默默的成长，总有一天会绽放光芒。
--20210629

```

```
《水调歌头·明月几时有》
苏轼 〔宋代〕
丙辰中秋，欢饮达旦，大醉，作此篇，兼怀子由。
明月几时有？把酒问青天。不知天上宫阙，今夕是何年。我欲乘风归去，又恐琼楼玉宇，高处不胜寒。起舞弄清影，何似在人间。(何似 一作：何时；又恐 一作：惟 / 唯恐)
转朱阁，低绮户，照无眠。不应有恨，何事长向别时圆？人有悲欢离合，月有阴晴圆缺，此事古难全。但愿人长久，千里共婵娟。(长向 一作：偏向)


《西江月·夜行黄沙道中》
辛弃疾 〔宋代〕
明月别枝惊鹊，清风半夜鸣蝉。稻花香里说丰年，听取蛙声一片。
七八个星天外，两三点雨山前。旧时茅店社林边，路转溪桥忽见。(溪桥 一作：溪头)


《泊船瓜洲》
王安石 〔宋代〕
京口瓜洲一水间，钟山只隔数重山。
春风又绿江南岸，明月何时照我还。

```

---

#### 2.2.7、202107

- [x] 40、20210705

![img171]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202107/2021062901.jpg )
![img172]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202107/2021062902.jpg )

<br/>

![img173]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202107/2021070101.jpg )
![img174]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202107/2021070201.jpg )

<br/>

![img175]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202107/2021070301.jpg )
![img176]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202107/2021070302.jpg )

<br/>

![img177]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202107/2021070401.jpg )
![img178]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202107/2021070402.jpg )

- 十年磨一剑。 --20210705 <br/>

```
剑客/述剑
作者：贾岛   朝代：唐朝
十年磨一剑，霜刃未曾试。
今日把示君，谁有不平事？

```

```
刚出梅雨，将入三伏。七月五号开始杭州气温达到三十七度，比上周高了五六度，升温明显。  --20210706

---

《梅雨期》--百科 https://www.baike.com/wiki/%E6%A2%85%E9%9B%A8%E6%9C%9F/4829412?view_id=u3su62l47j400

初夏时节，我国长江中下游至日本南部一带，经常出现一段持续较长时间的阴沉多雨天气。时值江南梅子成熟，故称“梅雨”或“黄梅雨”。又因此时温度高、湿度大、风速小、光照奇缺，器物易发霉，所以又称“霉雨”。

---

《今天，杭州正式出梅！11日进入三伏天，接下来杭州会有多热？》 --杭州发布 https://mp.weixin.qq.com/s/p02r4PZMpFwG4zqJSES3aw 

今年梅汛期6月10日入梅，7月5日出梅，梅期25天，全市平均梅雨量320毫米，最大为淳安403毫米，其它在226毫米（主城区）-360毫米（临安），有28个站雨量超过500毫米，最大淳安枫树岭镇大源村685毫米。今年杭州市入出梅时间比常年略偏早，梅期与常年持平，梅雨量比常年偏多23%。

出梅后杭州市以晴热高温天气为主，据预测杭州市今年高温天数较常年同期偏多，可能出现阶段性干旱，需注意科学调度水资源，同时也需要关注高温天气对工农业生产、城市运行和群众身体健康的影响。 

35℃的高温基本上是标配，38℃不稀奇！而且，11日就将进入“三伏天”，大家防暑降温工作不可松懈~
初伏：2021年7月11日-2021年7月20日（10天）
中伏：2021年7月21日-2021年8月9日 （20天）
末伏：2021年8月10日-2021年8月19日（10天）

```

```
闲着没事就想优化一下文档。
《书法练习轨迹》已成为我生活生命中的一部分，平常没事的时候、工作空闲的时候就想着把文档优化一下，更新一下，以求改正一些错误，充实一些内容。希望做到尽善尽美。
--20210707

```

```
苟日新，日日新，又日新。
汤之《盘铭》曰：“苟日新，日日新，又日新。”《康诰》曰：“作新民。”《诗》曰：“周虽旧邦，其命维新。”是故君子无所不用其极。 --《礼记·大学》
译文：商汤王刻在洗澡盆上的箴言说：“如果能够一天新，就应保持天天新，新了还要更新。”《康诰》说：“激励人弃旧图新。”《诗经》说：“周朝虽然是旧的国家，但却禀受了新的天命。”所以，品德高尚的人无处不追求完善。
释义：该章为《大学》的第三章，意思是如果能够一天新，就应保持天天新，新了还要更新。比喻从勤于省身和动态的角度来强调及时反省和不断革新，加强思想革命化的这一关键行为。
--20210707
```

---

- [x] 41、20210712

![img179]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202107/2021070501.jpg )
![img180]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202107/2021070701.jpg )

<br/>

![img181]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202107/2021070901.jpg )
![img182]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202107/2021071001.jpg )


- 练。 --20210711 <br/>
- 读书破万卷，下笔如有神。书读百遍，其义自见。一万小时定律。熟能生巧。练，练，练。 <br/>

```
这周热点事件一句话总结：林生斌坐滴滴去吃徽州宴。真是 突破道德底线，败坏社会风气，危害国家安全。
这些事件的相关人物、企业的行为完全不符合社会主义核心价值观，希望有关部门好好调查、整顿、管理、规范。

```

---

- [x] 42、20210719

![img183]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202107/2021071101.jpg )
![img184]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202107/2021071102.jpg )

<br/>

![img185]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202107/2021071301.jpg )
![img186]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202107/2021071302.jpg )

<br/>

![img187]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202107/2021071801.jpg )
![img188]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202107/2021071802.jpg )


- 走出去，引进来。练下去，好起来。 --20210719 <br/>

```
蝶恋花·春景
【作者】苏轼 【朝代】宋
花褪残红青杏小。燕子飞时，绿水人家绕。枝上柳绵吹又少。天涯何处无芳草。
墙里秋千墙外道。墙外行人，墙里佳人笑。笑渐不闻声渐悄。多情却被无情恼。

译文
花儿残红褪尽，树梢上长出了小小的青杏。燕子在天空飞舞，清澈的河流围绕着村落人家。柳枝上的柳絮已被吹得越来越少，但不要担心，到处都可见茂盛的芳草。
围墙里面，有一位少女正在荡秋千，少女发出动听的笑声，墙外的行人都可听见。慢慢地，围墙里边的笑声就听不见了，行人惘然若失，仿佛多情的自己被无情的少女所伤害。

```

```
《蝶恋花·春景》赏析 
转自古文诗网 https://so.gushiwen.cn/mingju/juv_a3fa68d3f72b.aspx

　　本词是伤春之作。

　　这首词将伤春之情表达得既深情缠绵又空灵蕴藉，情景交融，哀婉动人。清人王士《花草蒙拾》称赞道：“‘枝上柳绵’，恐屯田(柳永)缘情绮靡未必能过。孰谓坡但解作‘大江东去’耶？”这个评价是中肯的。苏轼除写豪放风格的词以外，还写了大量的婉约词。可是却总被“无情”所恼。这正说明他对待生活的态度：不忘情于现实世界。他在这首词中所流露出的伤感，正是基于对现实人生的热爱。

　　词一开篇即呈现出暮春景色。作者的视线是从一棵杏树开始的：花儿已经凋谢，所余不多的红色也正在一点一点褪去，树枝上开始结出了幼小的青杏。“残红”，他特别注意到初生的“青杏”，语气中透出怜惜和喜爱，有意识地冲淡了先前浓郁的伤感之情。

　　接着，作者将目光从一花一枝上移开，“绿水人家绕”一句中的“绕”字，曾有人以为应是“晓”。通读全词，并没有突出的景物表明这是清晨的景色，因而显得没有着落。而燕子绕舍而飞，绿水绕舍而流，行人绕舍而走，着一“绕”字，则非常真切。

　　枝上柳绵吹又少，天涯何处无芳草。

　　这是词中最为人称道的两句。枝头上的柳絮随风远去，愈来愈少;普天之下，哪里没有青青芳草呢。

　　“柳绵”，即柳絮。柳絮纷飞，春色将尽，固然让人伤感;而芳草青绿，又自是一番境界。苏轼的旷达于此可见。“天涯”一句，语本屈原《离骚》“何所独无芳草兮，尔何怀乎故宇”，是卜者灵氛劝屈原的话，其思想与苏轼在《定风波》中所说的“此心安处是吾乡”一致。最后竟被远谪到万里之遥的岭南。此时，他已人到晚年，遥望故乡，几近天涯。这境遇和随风飘飞的柳絮何其相似!。

　　“墙里秋千墙外道。墙外行人，墙里佳人笑。”墙外是一条道路，行人从路中经过，只听见墙里有荡秋千的声音，一阵阵悦耳的笑声不时从里面传出，原来是名女子在荡秋千。这一场景顿扫上阕之萧索，充满了青春的欢快旋律，使行人禁不住止步，用心地欣赏和聆听着这令人如痴如醉的欢声笑语。作者在艺术处理上十分讲究藏与露的关系。这里，他只写露出墙头的秋千和佳人的笑声，其它则全部隐藏起来，让“行人”去想象，在想象中产生无穷意味。小词最忌词语重复，但这三句总共十六字，“墙里”、“墙外”分别重复，竟占去一半。而读来错落有致，耐人寻味。墙内是家，墙外是路；墙内有欢快的生活，年轻而富有朝气的生命；墙外是赶路的行人。行人的心情和神态如何，作者留下了空白。不过，在这无语之中，有一种冷落寂寞之感。

　　“笑渐不闻声渐悄，多情却被无情恼。”也许是行人伫立良久，墙内佳人已经回到房间；也许是佳人玩乐依旧，而行人已渐渐走远。总之，佳人的笑声渐渐听不到了，四周显得静悄悄。但是行人的心却怎么也平静不下来。墙院里女子的笑声渐渐地消失了，而墙外的行人听到笑声后却心绪难平。他听到女子甜美的笑声，却一直无法看到女子的模样；心情起伏跌宕不已，而女子也并不知道墙外有个男子正为她苦恼。男子多情，女子无情。这里的“多情”与“无情”常被当爱情来解释，有感怀身世之情，有思乡之情，有对年轻生命的向往之情，有报国之情，等等，的确可谓是“有情”之人；而佳人年轻单纯、无忧无虑，既没有伤春感时，也没有为人生际遇而烦恼，真可以说是“无情”。作者发出如此深长的感慨，那“无情”之人究竟会撩拨起他什么样的思绪呢？也许是勾起他对美好年华的向往，也许是对君臣关系的类比和联想，也许倍增华年不再的感慨，也许是对人生哲理的一种思索和领悟，作者并未言明，却留下了丰富的空白，让人回味、想象。

　　下阕写人，描述了墙外行人对墙内佳人的眷顾及佳人的淡漠，让行人更加惆怅。在这里，“佳人”即代表上阕作者所追求的“芳草”，“行人”则是词人的化身。词人通过这样一组意象的刻画，表现了其抑郁终不得排解的心绪。

　　综观全词，词人写了春天的景，春天的人，而后者也可以算是一种特殊的景观。词人意欲奋发有为，但终究未能如愿。全词真实地反映了词人的一段心理历程，意境朦胧，令人回味无穷。

```

---

<h4 id="y20210720"></h4>

#####  有哪些第一次读到就震撼的句子?

```
有哪些第一次读到就震撼的句子?
转自知乎  https://www.zhihu.com/question/328988589

1、你要藏好懦弱，世界大雨滂沱，万物苟且而活，无人为你背负更多。​​​​   
2、行路难，不在山不在水，只在人情反覆间。
3、山有峰顶，海有彼岸。漫漫长途，终有回转。余味苦涩，终有回甘。
4、我要成功，一念既出，万山无阻。
5、我们常常是世俗的俘虏，在人际中徘徊，在欲望中不折手段，在情感中纠结；常常悔恨与不满萦绕心头，世间的各种杂音穿透了整个灵魂，我们不安，总想寻找一种让自己安静的东西。
6、为梦想颠簸的人有很多，不差你一个，但如果你能坚持到最后，你就是唯一。 
7、时间教会了我们很多东西，有些我们曾经认为根本没有的，后来发现它确确实实存在，有些我们深信不疑的，后来却明白根本就没有。
8、记住了，自己喜欢的东西，就不要问别人好不好看。喜欢胜过所有道理，原则抵不过我乐意。 ​​​​   
9、人生碌碌，竞短论长，却不道枯荣有数，得失难量。
10、天下就没有偶然， 那不过是化了妆的、 戴了面具的必然。来是偶然，去是必然，尽其当然，顺其自然。 
11、深情何必交给无情，无奈不该任意真诚。越是付出，越容易回忆横生荆棘。莫名其妙的疏离，来自活得各自独立。世间大多冷暖自知，是因为终于我也经历过。
12、起初，大雨中百鬼夜行，我们混在其中，比鬼还高兴。 
13、我要和生活再死磕几年。要么我就毁灭，要么我就注定铸就辉煌。如果有一天，你发现我在平庸面前低了头，请向我开炮。
14、我性格太要强了，以至于很多时候都在自己死撑，这样的性格让我尝尽了苦头，也让我熬过了很多过不去的坎。
15、跑步的多巴胺仅次于谈恋爱，三公里专治各种不爽，五公里专治各种内伤，十公里跑完内心全是坦荡和善良。
16、爱你所爱，行你所行，听从你心，无问东西。​​​​   
17、我们总是喜欢拿“顺其自然”来敷衍人生道路上的荆棘坎坷，却很少承认，真正的顺其自然，其实是竭尽所能之后的不强求，而非两手一摊的不作为。
18、我越安静 我越平和 我越淡定 我越忍耐 我越无所谓 我眼里深藏着的汹涌就越沸腾。
19、一个知识越贫乏的人，越是拥有一种莫名奇怪的勇气和自豪感，因为知识越贫乏，你所相信的东西就越绝对，你根本没有听过与此相对立的观点。
20、日日重复同样的事，遵循着与昨日相同的惯例。若能避开猛烈的狂喜，自然也不会有悲痛的来袭。
21、过程才是生命，两端都是死亡。
22、谁终将声震天下，必长久深自缄默；谁终将点燃闪电，必长久如云漂泊。​​​​   
23、没有谁会为你踏雪而来，喜欢的风景要自己去看。
24、人生没有白走的路，每一步都算数。

```

---

- [x] 43、20210726

![img189]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202107/2021072001.jpg )
![img190]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202107/2021072002.jpg )

<br/>

![img191]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202107/2021072401.jpg )
![img192]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202107/2021072402.jpg )

- 这周世界大雨滂沱，河南郑州暴雨，浙江台风登陆。祈愿风调雨顺，国泰民安。 --20210726 <br/>

```
2021年7月，河南省郑州市连遭暴雨袭击引发网友关注。
据河南省委宣传部消息，2021年7月18日18时至21日0时，郑州出现罕见持续强降水天气过程，全市普降大暴雨、特大暴雨，累积平均降水量449毫米。
7月21日，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平对防汛救灾工作作出重要指示。
截至2021年7月23日12时，据初步统计，暴雨引发的洪涝和次生灾害已导致51人遇难。
截至2021年7月24日10时，河南郑州市区公交线路恢复营运率已达84%。
河南，愿平安。

```

---

- [x] 44、20210802

![img193]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202107/2021072701.jpg )
![img194]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202107/2021072801.jpg )

<br/>

![img195]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202107/2021072901.jpg )
![img196]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202107/2021073001.jpg )

- 一生只做一件事，一生做好一件事。 --20210801 <br/>

```
大丈夫，生不当五鼎食，死则五鼎烹。
生当作人杰，死亦为鬼雄。至今思项羽，不肯过江东。
人固有一死，或重于泰山，或轻于鸿毛。用之所趋异也。

在我生前，流传的是别人的故事。在我生后，世界会流传我的故事。
漫漫前路，来日方长。生亦何欢，死亦何惧。无愧于心，无惧于行。脚踏实地，持续向前。

```


---

#### 2.2.8、202108

- [x] 45、20210809

![img197]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202108/2021080201.jpg )
![img198]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202108/2021080301.jpg )

<br/>

![img199]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202108/2021080401.jpg )
![img200]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202108/2021080501.jpg )


- 得失，进退，贫富，生死。
- 健康与疾病，平庸与天才，贫穷与富贵，卑贱与高尚。
- 人生在世，各有缘法。 --20210807  <br/>

```
习练书法及记录书法练习轨迹意义有二：退可修身养性，诚意正心。进则名扬天下，光耀四海。
所谓“贫则独善其身，达则兼济天下”是也。

```

---

```
关山月

唐朝 李白
明月出天山，苍茫云海间。长风几万里，吹度玉门关。
汉下白登道，胡窥青海湾。由来征战地，不见有人还。
戍客望边邑，思归多苦颜。高楼当此夜，叹息未应闲。

```

- [x] 46、20210816

![img201]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202108/2021080801.jpg )
![img202]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202108/2021080901.jpg )

<br/>

![img203]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202108/2021081001.jpg )
![img204]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202108/2021081101.jpg )

<br/>

---

![img205]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202108/20210812001.jpg )
![img206]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202108/20210813001.jpg )

<br/>

![img207]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202108/20210814001.jpg )
![img208]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202108/20210815001.jpg )

- 临帖。 --20210815  <br/>

---

<h4 id="l20210812"></h4>

#####  练字必先临帖


```
万丈高楼平地起。千里之行始于足下。
要练好字，一定要照着名家书法一点一画，一撇一捺的模仿，临帖。不可随性，不可急躁。
十年磨一剑，须从每一笔画，每个字模仿，务求形似。
始得其形，后得其神。得乎其中，方能出乎其上。
《多宝塔碑》，楷书入门之基也。
--20210815

```

---

- [x] 47、20210823

![img209]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202108/20210820001.jpg )
![img210]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202108/20210820002.jpg )

<br/>

![img211]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202108/20210821001.jpg )
![img212]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202108/20210821002.jpg )


- 读万卷书不如行万里路。世界那么大，要多出来走走。 --20210823  <br/>

```
这周末活动较多，既锻炼身体，又开阔视野。
周五（08.20）
	注册了微信公众号-订阅号：无为徐生，以后把书法练习的文章更新在微信订阅号上，有兴趣的可以关注一下。
	
周六（08.21）
	参加了一个杭州到嘉兴海宁的活动。步行两万多步，见到了更多的诗和远方，很有意义。
	从临平的余杭高铁站内集合坐地铁前往浙大国际校区，徒步线路设计为浙大国际校区-鹃湖-东山公园-西山公园-徐志摩旧居-南关厢历史文化街区。
	感谢五里村户外活动-木心人队长。

周日（08.22）
	参加了一个抄经活动，毛笔抄写般若波罗蜜多心经，其他几个小伙伴心静，抄的字都不错。
	主持的老师家学渊源，博学多才。是从阿里出来的互联网架构师，熟悉传统文学，治《易经》。
	感谢五悦泰学-五悦先生。
	
```

---

- [x] 48、20210830

![img213]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202108/20210823001.jpg )
![img214]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202108/20210825001.jpg )

<br/>

![img215]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202108/20210827001.jpg )
![img216]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202108/20210829001.jpg )


- 七月流火，八月未央。 --20210829  <br/>

```
七月流火，汉语成语，拼音是qī yuè liú huǒ(古读huǐ)，意思是说在农历七月天气转凉的时节，天刚擦黑的时候，可以看见大火星从西方落下去。 因人们误把“七月”理解成公历七月，所以“七月流火”在现代常被误认为天气炎热。

1、“七月流火”的意思是说在农历七月天气转凉的时节，心宿偏西向下了,表明秋季已到，该为天凉时做准备了。 
2、“八月未央”是八月份尚未结束，未央就是还没结束的意思。
3、“九月授衣”的意思是九月份来临的时候，快到到冬天了，于是开始分发棉衣以作御寒的准备。 
4、“七月流火”中的“火”是指星星，不是火的意思，而是现代天文学中天蝎星座中的三颗星星，属于东方气宿的第五宿。 
5、“七月流火，九月授衣”出自《诗经·国风·豳风·七月》，这首诗描写了我国古代的家事生活，具有较强的研究价值。


《诗经·国风·豳风·七月》
七月流火，九月授衣。
一之日觱发，二之日栗烈。
无衣无褐，何以卒岁。
三之日于耜，四之日举趾。
同我妇子，馌彼南亩，田畯至喜。
。。。
https://so.gushiwen.cn/mingju/juv_94d4f65964c4.aspx

```

---

#### 2.2.9、202109

- [x] 49、20210906

![img217]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202109/20210901001.jpg )
![img218]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202109/20210901002.jpg )

<br/>

![img219]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202109/20210903001.jpg )
![img220]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202109/20210903002.jpg )

<br/>

![img221]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202109/20210905001.jpg )
![img222]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202109/20210905002.jpg )

- 拳不离手，曲不离口。临帖练字，常挂心头。 --20210905  <br/>

```
上周（20210823-20210829）注册了微信公众号，并且将书法练习记录、编程笔记及个人随想更新在此。
但基本无反响。无粉丝关注，无阅读量。微信搜一搜竟然还搜不到本人文章。

这周（20210830-20210905）将一些笔记更新在今日头条。效果还行。
展现量几万，阅读量上千。还新增了几十个粉丝。用头条搜索相关文章，基本能搜到。还有了几毛钱的收益。

两者比较，天差地别。以后会多注意更新头条文章。
如有兴趣者，可关注本人，头条搜索【无为徐生】即可。
--20210905

```

> 头条号

- [无为徐生-头条号]( https://www.toutiao.com/c/user/token/MS4wLjABAAAA2_bWhiknCbcKNu4c6VTM2B7m2vr7zBrh0x6fSyOrtGU ) &ensp; [书法练习轨迹--明月几时有-简洁版]( https://www.toutiao.com/a7003584972175147528/ ) 

- [古文诗词赋]( https://www.toutiao.com/a7003283856115827211/ ) &ensp; [linux 常用命令]( https://www.toutiao.com/a7004737704609038851 ) &ensp; [markdown在线编辑与软件]( https://www.toutiao.com/a7003268842931651079/ )

---

- [x] 50、20210913

![img223]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202109/20210906001.jpg )
![img224]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202109/20210908001.jpg )

<br/>

![img225]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202109/20210910001.jpg )
![img226]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202109/20210912001.jpg )

> 今日头条-头条号，微信-公众号，百度-百家号。皆注册账号：无为徐生。莫愁前路无知己，天下谁人不识君。 --20210913  <br/>

```
这周（20210906-20210912）在百度百家注册账号【无为徐生】，将公众号、头条号文章同步到此。
百度不愧是互联网老牌巨头。正应了那句话：百足之虫死而不僵。
阅读量上千，新增了几十个粉丝。收益也有4元左右，是头条的十倍，虽然都是不够一餐饭钱。
但是百家号app软件经常报错，写文章可能报错，查看消息通知可能报错，体验很差。
而且扣分比较严重。数据更新延迟一两天，周末他们休息，数据不更新。
同时百度pc端和app端数据不连通，两者搜索到的结果不一样。
迟钝、呆板、广告多、体量大。这就是我对百家号的印象。
--20210913

```

> 百家号

- [无为徐生-百家号]( https://author.baidu.com/home?from=bjh_article&app_id=1698809604855144 ) &ensp; [书法练习轨迹--明月几时有-简洁版]( https://baijiahao.baidu.com/s?id=1710213157644580034&wfr=spider&for=pc ) 

- [古文诗词赋]( https://baijiahao.baidu.com/s?id=1710313154461293046 ) &ensp; [java常用方法]( https://baijiahao.baidu.com/s?id=1710394822673667621 ) &ensp; [markdown在线编辑与软件]( https://baijiahao.baidu.com/s?id=1710211852593815557 )

---

- [x] 51、20210920

![img227]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202109/20210914001.jpg )
![img228]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202109/20210915001.jpg )

<br/>

![img229]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202109/20210916001.jpg )
![img230]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202109/20210917001.jpg )

<br/>

![img231]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202109/20210918001.jpg )
![img232]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202109/20210919001.jpg )

- 练字一周年了，貌似还是不咋地。继续练吧。 --20210921  <br/>

---

- [x] 52、20210927

![img233]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202109/20210921001.jpg )
![img234]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202109/20210922001.jpg )

<br/>

![img235]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202109/20210923001.jpg )
![img236]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202109/20210924001.jpg )


- 心不静，字不正。貌似进入了疲惫期，现在练字也不能让我心静了。 --20210927  <br/>

<h4 id="r20210927"></h4>

#####  如何克服疲惫期呢

- 如何克服疲惫期呢？ <br/>
疲惫期又称疲倦期、疲劳期，指长时间专注于某一项活动之后，对该项活动感觉枯燥乏味、热情消退的时期。 <br/>
首先分析为何会进入疲惫期，长时间、重复性、机械性的单一活动肯定会无聊、枯燥、乏味。这是由人的生理构造决定的。 <br/>

- 克服疲惫期的方法如下： <br/>
1、休息一段时间，这段时间不要练字，调整一下思绪。所谓休息是为了更好的赶路。 <br/>
2、练习其他字体或者换其他字帖。  <br/>
&ensp;&ensp;&ensp;以前练楷书的现在可以练行书、草书、隶书。  <br/>
&ensp;&ensp;&ensp;以前练颜体的现在可以练柳体、欧体。楷书四大家换着学。  <br/>
&ensp;&ensp;&ensp;楷书四大家：颜柳欧赵。颜真卿、柳公权、欧阳询、赵孟頫。 <br/>
&ensp;&ensp;&ensp;也可以练练以前未临摹过的字。  <br/>
&ensp;&ensp;&ensp;总之要保持一种新鲜感。  <br/>
- 3、有条件的话，可以学习国画。所谓书画不分家。诗中有画，画中有诗。 <br/>
4、读一些关于书法的书籍。腹有诗书气自华。 <br/>
5、去博物馆、艺术馆看一些书法名家的字帖，近距离感受艺术的气息。 <br/>
6、参加书法活动。向书法大家请教。 <br/>
- 7、扛过去，继续练。逢山开路，遇水搭桥。横冲直撞，一往无前。 <br/>
8、记录，分析。记录书法练习历程、拆解细节、分析原因。 <br/>
9、随缘，平常心，不偏执，不妄念。 <br/>

```
前六个方法记于20210927。
后三个方法记于20220507。
记录，温习，更新。再记录，再温习，再更新。
循环往复，温故知新。朝乾夕惕，生生不息。

```

---

#### 2.2.10、202110

- [x] 53、20211004

![img237]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202110/2021092901.jpg )
![img238]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202110/2021093001.jpg )

<br/>

![img239]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202110/2021100101.jpg )
![img240]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202110/2021100201.jpg )


- 寄意寒星荃不察，我以我血荐轩辕。 --20211004  <br/>

```
这几天看了电视剧《功勋》。该剧用不同的叙事风格讲述八位功勋人物人生中最精彩的故事。
分为八个单元《李延年》《于敏》《申纪兰》《孙家栋》《张富清》《袁隆平》《黄旭华》《屠呦呦》讲述8位功勋人物故事。
一个有希望的民族不能没有英雄，一个有前途的国家不能没有先锋。

```

---

- [x] 54、20211011

![img241]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202110/2021100601.jpg )
![img242]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202110/2021100701.jpg )

<br/>

![img243]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202110/2021100801.jpg )
![img244]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202110/2021100901.jpg )


- 今年杭州的夏天格外漫长，现在已经十月份了，还是相当炎热，依然是三十多度。所谓“金秋十月”，已然名不副实。<br/>
- 人若不能改变气候，那么只能适应它。正如大浪滔滔，唯有随波逐流。<br/>
- 曾记否，到中流击水，浪遏飞舟？ --20211010  <br/>

```
《沁园春·长沙》 毛泽东

独立寒秋，湘江北去，橘子洲头。
看万山红遍，层林尽染；漫江碧透，百舸争流。
鹰击长空，鱼翔浅底，万类霜天竞自由。
怅寥廓，问苍茫大地，谁主沉浮？

携来百侣曾游。忆往昔峥嵘岁月稠。
恰同学少年，风华正茂；书生意气，挥斥方遒。
指点江山，激扬文字，粪土当年万户侯。
曾记否，到中流击水，浪遏飞舟？

```

---

```
一夜之间，这座城市就冷了，
 风一动，寒一重。
 愿您有衣暖身，有人暖心
——温馨提示，记得加衣   
--20211011

```

![img245]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/other/20211011_hangzhou_weather.jpg )

---

- [x] 55、20211018

![img246]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202110/2021101101.jpg )
![img247]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202110/2021101201.jpg )

<br/>

![img248]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202110/2021101301.jpg )
![img249]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202110/2021101401.jpg )

<br/>

![img250]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202110/2021101501.jpg )
![img251]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202110/2021101601.jpg )

- 主之以道，辅之以术。一阴一阳谓之道。  --20211017

```
三不三观
友谊观：不打扰
恋爱观：不将就
人生观：不作恶
--2021.10.19

```

---

- [x] 56、20211025

![img252]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202110/2021102101.jpg )
![img253]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202110/2021102201.jpg )

- 克制。坚持。  --20211025

```
发现一个好用的笔记软件 flomo  好用很赞
https://flomoapp.com/register2/?MjI0NDM4    像聊天一样记录

flomo = flow + memo
浮墨，记录你的想法川流

```

```
自由 = 能力 - 欲望。
所以，
1、不要让欲望超过能力；
2、持续提升能力。

```

---

- [x] 57、20211101

![img254]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202110/2021102601.jpg )
![img255]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202110/2021102701.jpg )

---

![img256]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202110/2021102801.jpg )
![img257]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202110/2021102901.jpg )

- 持之以恒，小心翼翼。谨言慎行，洁身自好。  --20211031

```
易难说
一时易，长久难。
放弃易，努力难。
玩乐易，学习难。
躺平易，奋斗难。
生存易，生活难。
平凡易，伟大难。
--20211102

```

---

#### 2.2.11、202111

- [x] 58、20211108

![img258]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202111/2021110101.jpg )
![img259]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202111/2021110301.jpg )


- 冬天来了，春天还会远吗？ --20211108  <br/>

```
杭州几乎没有春秋，只有夏冬。
2021年10月10日，19-31℃ 。夏天的气候。
2021年10月11日，18-21℃ 。农历九月初六，寒露第三天。秋天来了。
2021年11月7日，4-23℃。气温急剧变化。农历十月初三，立冬。不到一个月的时间，由夏至冬。
2021年11月8日，3-10℃。冬天来了。

```

![img260]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/other/20211108_hangzhou_weather.jpg )

---

- [x] 59、20211115

![img261]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202111/2021111101.jpg )
![img262]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202111/2021111201.jpg )


- 唯有热爱可抵漫长岁月。不可一日不练字。 --20211116  <br/>

```
周末（2021114）去了杭州临安的青山湖绿道，此处背山面水，景色宜人。古木参天，中有绿道。草原辽阔，水面清圆。
坐16号线地铁到【八百里】，步行约一公里至八百里柳庄。或坐地铁到八百里下一站【青山湖】，步行一公里到青山湖水上森林。
免费景点，游人如织。交通拥堵，绿色出行。保护环境，人人有责。

```

```
游青山湖
青山湖道，郁郁葱葱。
背山面水，景色宜人。
古木参天，中有绿道。
草原辽阔，水面清圆。
免费景点，游人如织。
交通拥堵，绿色出行。
保护环境，人人有责。

```

---

- [x] 60、20211122

![img263]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202111/2021111601.jpg )
![img264]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202111/2021111701.jpg )

---

![img265]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202111/2021111801.jpg )
![img266]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202111/2021111901.jpg )

- 生命在于运动，坚持就是胜利。 --20211121  <br/>

---

- [x] 61、20211129

![img267]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202111/2021112501.jpg )
![img268]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202111/2021112601.jpg )


- 行动造就思想，思想控制行动。实践出真知。 --20211128  <br/>

---

#### 2.2.12、202112

- [x] 62、20211206

![img269]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202112/2021120101.jpg )
![img270]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202112/2021120201.jpg )

---

![img271]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202112/2021120301.jpg )
![img272]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202112/2021120401.jpg )

- 安忍不动如大地，静虑深密如秘藏。 --20211205  <br/>

```

《坛经》中云：“时有风吹幡动。一僧曰风动，一僧曰幡动。议论不已。惠能进曰：‘非风动，非幡动，仁者心动。”

```

---

- [x] 63、20211213

![img273]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202112/2021120701.jpg )
![img274]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202112/2021120801.jpg )

---

![img275]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202112/2021120901.jpg )
![img276]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202112/2021121001.jpg )

- 温良恭俭让。 --20211212  <br/>

```
【出处】：《论语·学而》:“子贡曰:‘夫子温、良、恭、俭、让以得之。夫子之求之也,其诸异乎人之求之与。’ ”

【故事】：子禽和子贡都是孔子的学生,他俩经常在一起谈论老师的德行。有一天,在交谈中,子禽问子贡:“我们老师每到一个国家,肯定能听到那个国家的治国大事。这是他自己请教到的呢?还是人家告诉他的呢?”子贡回答说:“你说的都不是,而是老师所到国家的国君,见了老师觉得他有温良恭俭让的盛德,对他十分敬重佩服,于是把国内的政事一一向老师请教;因此每到一国,就知道了一国的政事。他凭这种盛德求得,与别人求得的方法大概是不一样的吧?”

【意思】：原指孔子具有温和、善良、恭敬、俭朴、谦让的品德。现多指采取温和的办法而不使用暴力。

【古例】：毛泽东《湖南农民运动考察报告》:“革命不是请客吃饭,不是做文章,不是绘画绣花,不能那样雅致,那样从容不迫、文质彬彬,那样温良恭俭让。革命是暴动,是一个阶级推翻一个阶级的暴烈的行动。”


```

---

- [x] 64、20211220

![img277]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202112/2021121601.jpg )
![img278]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202112/2021121701.jpg )

---

![img279]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202112/2021121801.jpg )
![img280]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202112/2021121901.jpg )

- 天将降大任于斯人也，必先苦其心志，劳其筋骨，饿其体肤，空乏其身，行拂乱其所为，所以动心忍性，曾益其所不能。 --20211219  <br/>

---

- [x] 65、20211227

![img281]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202112/2021122101.jpg )
![img282]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202112/2021122301.jpg )

- 梦想还是要有的，万一实现了呢。 --20211227  <br/>

---

- [x] 66、20220103

![img283]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202112/2021122901.jpg )
![img284]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202112/2021123001.jpg )

---

![img285]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202112/2021123101.jpg )
![img286]( https://cdn.jsdelivr.net/gh/scott180/imgs/mingyue/2021/202112/2022010101.jpg )

- 铁杵磨成针，功到自然成。 --20220103  <br/>

```
元旦三天打油诗
元旦三天，内外兼修。
其第一日，三五好友。
拜上天竺，观法喜寺。
游人如织，车水马龙。
其第二日，九州街上。
临安文体，锦南宝龙。
繁华似锦，自然和谐。
其第三日，修养身息。
阳光正好，晒被刷鞋。
听歌悦耳，练字修心。
书法练习，轨迹在我。
水滴石穿，铁磨针成。
人生在世，有为无为。
打油之诗，摸鱼之工。
记我所记，感我所感。
运到功成，顺其自然。
自知者明，知足常乐。
--20220103

```

<br/>

<div STYLE="page-break-after: always;"></div>

### 2.3、2022

> 二零二二，继续练字。 --20220109

#### 2.3.1、202201

- [x] 66、20220110

![img287]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202201/2022010301.jpg )
![img288]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202201/2022010501.jpg )

```
字丑。字丑。字丑。
要练！要练！要练！
--20220109

```

---

- [x] 67、20220117

![img289]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202201/2022011201.jpg )
![img290]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202201/2022011401.jpg )

---

#####  徐书

```
徐书-藏头诗,庚子年腊月初十寒夜抒怀所作。

徐徐微风拂山岗，
永世难忘撞南墙。
钦敬夸父逐日光，
书就精卫填海浪。

--20220112

```

---

```
由近年来多起偷税漏税及明星丑闻事件有些感慨。
1、郑爽逃税被罚2.99亿，逾期不缴将追究刑事责任。
2、薇娅偷逃税被查追缴并处罚13.41亿。
3、传闻张庭夫妻被爆逃税罚118个亿，8.7个薇娅，14.75个金锁。
另有罗志祥的时间管理、李云迪嫖娼、王力宏李靓蕾离婚风波等等事件。
金额巨大，触目惊心。行为混乱，性质恶劣。

因此推己及人，不由得有些个人的教训总结。
1、按章交税，遵纪守法。不要贪婪，保持克制。
2、金钱很重要，但是有许多东西更重要，如健康、信仰、自由、名誉、家人、朋友等等。
3、社会很复杂，害人之心不可有，防人之心不可无。
4、洁身自好，谨言慎行。不嫖不赌不狂不乱。保持谦逊，低调做人。
5、不要过度压抑自己，找一个兴趣爱好，寄情于此，坚持练习。
6、专业技能要深入，干一行，爱一行，专一行。
7、人生是一场马拉松，是漫长的，不要在意一时一刻的得失。
8、生命犹如白驹过隙，是短暂的，要珍惜，要做有意义的事。
9、道理是空洞的，听的再多不如亲自体验一次。
10、强迫症害死人，人生不会完美，要乐观豁达，坚持学习。
--20220116

```

---

- [x] 68、20220124

![img291]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202201/2022012001.jpg )
![img292]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202201/2022012101.jpg )

- 能事不受相促迫，王宰始肯留真迹。 --20220123

---

- [x] 69、20220131

![img293]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202201/2022012801.jpg )
![img294]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202201/2022012901.jpg )


```
​今天是大年三十啦[微笑][微笑]我在此🙏 祝🌟朋友及家人✨💘 2022💘 ✨🌟 新的一年🎵 ✨✨🌵 一帆風順⛵🎏 ✨✨💐 二龍騰飛✈🚀 ✨✨🌷 三羊開泰🌅 🎆 ✨✨🍀 四季平安🌈 🎑 ✨✨🌺 五福臨門😄 💪 ✨✨🌻 六六大順🎉 🎯 ✨✨🌹 七星高照🙏 🎇 ✨✨💐 八方來財🏧 💰 ✨✨🌷 九九同心💏 🎎 ✨✨☀ 十全十美🙌 🈵 ✨✨🌸 百事亨通👏 🎰 ✨✨🌺 千事吉祥🉐 ☀✨✨🍀 萬事如意🎐 👍 ✨✨

✨🌟 ✨✨✨✨✨✨✨🌟 祝大家好运连连 ！虎年大吉！

--20220131
```

---

#### 2.3.2、202202


- [x] 70、20220207

![img295]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202202/2022020301.jpg )
![img296]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202202/2022020501.jpg )

```
拳不离手曲不离口。练。
这周和上周是春节放假，回老家。练字环境，桌椅、灯光、室内温度、外界环境等等有所变化，所以写出来的字比之前较为潦草、丑陋。
但是比较欣慰的是即使春节期间依然手不离笔，天天练字。很好，继续练下去。努力就有收获。某一天，某字会好看的。

--20220207

```

---

- [x] 71、20220214

![img297]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202202/2022020901.jpg )
![img298]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202202/2022021001.jpg )

---

![img299]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202202/2022021101.jpg )
![img300]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202202/2022021201.jpg )

```
近期处于北京冬奥会期间，吉祥物冰墩墩市场爆火，备受人们喜爱，一墩难求。
冬奥运动员高亭宇、谷爱凌、苏翊鸣、任子威、羽生结弦等人奋力拼搏，广受关注。
--20220214

```

```
望月怀远  唐-张九龄
海上生明月，天涯共此时。
情人怨遥夜，竟夕起相思。
灭烛怜光满，披衣觉露滋。
不堪盈手赠，还寝梦佳期。

译文
茫茫的海上升起一轮明月，你我相隔天涯却共赏月亮。
多情的人都怨恨月夜漫长，整夜里不眠而把亲人怀想。
熄灭蜡烛怜爱这满屋月光，我披衣徘徊深感夜露寒凉。
不能把美好的月色捧给你，只望能够与你相见在梦乡。

```

---

- [x] 72、20220221

![img301]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202202/2022021601.jpg )
![img302]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202202/2022021801.jpg )


```
这周的两张照片是下午三点钟拍的，之前的照片基本是晚上八九点之后拍的。
这次的照片呈灰白色，显旧，显古。之前的是浅黄色，显新，看起来比较艳。
原来光照对相片影响这么大，同一样东西，不同的光照，颜色完全不一样。
但还是有一样是相同的：字丑，有待加强，需要长期练习。
--20220221

色码表 
https://md.xushufa.cn/gitimg/document/imgs/other/color1.gif
https://md.xushufa.cn/gitimg/document/imgs/other/color1.jpg
https://md.xushufa.cn/gitimg/document/imgs/other/color2.jpg

```

---

```
离骚 - 屈原
帝高阳之苗裔兮 ,我是古帝高阳氏的子孙，
朕皇考曰伯庸,我的父亲字伯庸。
摄提贞于孟陬兮, 摄提那年正当孟陬啊，
惟庚寅吾以降,正当庚寅日那天我降生。
皇览揆余初度兮， 父亲仔细揣测我的生辰，
肇锡余以嘉名： 于是赐给我相应的美名：
名余曰正则兮， 父亲把我的名取为正则，
字余曰灵均。 同时把我的字叫作灵均。
（开头八句，叙述说高贵的出身、降生的祥瑞和美好的名字，表现出高度的庄重自爱。）

转自古文诗网 https://www.gushiwen.cn/GuShiWen_536d92bd5f.aspx

```

---

- [x] 72、20220228

![img303]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202202/2022022101.jpg )
![img304]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202202/2022022201.jpg )

---

![img305]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202202/2022022301.jpg )
![img306]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202202/2022022401.jpg )

---

![img307]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202202/2022022501.jpg )
![img308]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202202/2022022601.jpg )

```
世界局势动荡，前有新冠疫情肆虐全球三年，今有俄乌边境冲突不断升级。
--20220227

```

```
九歌·国殇
屈原
操吴戈兮被犀甲，车错毂兮短兵接。
旌蔽日兮敌若云，矢交坠兮士争先。
凌余阵兮躐余行，左骖殪兮右刃伤。
霾两轮兮絷四马，援玉枹兮击鸣鼓。
天时怼兮威灵怒，严杀尽兮弃原野。
出不入兮往不反，平原忽兮路超远。
带长剑兮挟秦弓，首身离兮心不惩。
诚既勇兮又以武，终刚强兮不可凌。
身既死兮神以灵，魂魄毅兮为鬼雄。

```

---

#### 2.3.3、202203


- [x] 73、20220307

![img309]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202203/2022030201.jpg )
![img310]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202203/2022030401.jpg )

```
学而时习之，不亦说乎。人不知而不愠，不亦君子乎。

--20220306

```

---

```
耽于名利者，必为名利所困。
耽于声色犬马者，必为声色犬马所困。
为人须纯粹，方能有所进。
为人须专注，方能有所为。
为人须用心，方能有所不为。
--20220307

```

---

- [x] 74、20220314

![img311]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202203/2022030701.jpg )
![img312]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202203/2022030901.jpg )

---

![img313]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202203/2022031101.jpg )
![img314]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202203/2022031301.jpg )

```
古今成大事者，不唯有超世之才，亦必有坚韧不拔之志。
没有超世之才，那就只有坚忍不拔，持之以恒。

--20220313

```

---

```
与天奋斗，其乐无穷！与地奋斗，其乐无穷！与人奋斗，其乐无穷！
```

---

- [x] 75、20220321

![img315]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202203/2022031601.jpg )
![img316]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202203/2022031701.jpg )

---

![img317]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202203/2022031801.jpg )
![img318]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202203/2022031901.jpg )

<h4 id="x20220317"></h4>

#####  徐书法

学以致用，见贤而思齐。 <br/>
之前《书法练习轨迹》都是保存在第三方平台，自己不能随心所欲的记录、更新。 <br/>
本人是一个程序员，竟然没有属于自己的网站，资料不在自己的服务器，有点说不过去啊。 <br/>
因此在腾讯云购买了一个轻量应用服务器且注册了新域名：[xushufa.cn]( https://xushufa.cn ) ，以后这就是我的书法记录平台。 <br/>
之所以叫：xushufa，中文：徐书法。是截取本人笔名【无为徐生】中的“徐”及书法练习记录【书法练习轨迹】的“书法”组合成【徐书法】。 <br/>

【**徐书法**】含义有三： <br/>
一、表示是徐生的书法，徐某人的书法。 <br/>
二、人生如练字，需要不疾不徐，不骄不躁。提醒自己要慢下来，静下去。 <br/>
三、古有“书圣”“颜体”，高山仰止，今有“徐书法”见贤思齐。十年如一日，徐徐练习，徐书必有法。 <br/>

---

- [x] 76、20220328

![img319]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202203/2022032501.jpg )
![img320]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202203/2022032601.jpg )

```
这周（20220321-20220327）主要在忙xushufa.cn 新网站的事情。
注册域名，买服务器，ICP备案，公安备案。速度较快，基本一周内都搞定了。
使用mkdocs、docsify、vuepress、vuepress-theme-reco等四种工具建立了四个书法练习网站及四个博客网站。
域名解析、绑定github、申请SSL证书、nginx部署。个人网站可以访问了。
古老的书法与现代的网站结合在一起，将会擦出精彩的火花。
新的旅程开启了。
--20220327

```

| 徐书法 | 我的网站    |  备注          |
| -----  | ----------- |  ------------- |
| 1      | [xushufa]( https://xushufa.cn ) &ensp; [blog]( https://blog.xushufa.cn ) | 《书法练习轨迹》及博客网站。      |
| 2      | [vuepress-calligraphy]( https://vuepress-calligraphy.xushufa.cn ) &ensp; [vuepress-blog]( https://vuepress-blog.xushufa.cn ) | `vuepress`构建的网站。|
| 3      | [docsify-calligraphy]( https://docsify-calligraphy.xushufa.cn ) &ensp; [docsify-blog]( https://docsify-blog.xushufa.cn )     | `docsify`构建的网站。 |
| 4      | [mkdocs-calligraphy]( https://mkdocs-calligraphy.xushufa.cn ) &ensp; [mkdocs-blog]( https://mkdocs-blog.xushufa.cn )         | `mkdocs`构建的网站。  |
| 5      | [reco-calligraphy]( https://reco-calligraphy.xushufa.cn ) &ensp; [reco-blog]( https://reco-blog.xushufa.cn ) | `vuepress-theme-reco`构建的网站。     |

---

#### 2.3.4、202204

- [x] 77、20220404

![img321]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202204/2022040101.jpg )
![img322]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202204/2022040201.jpg )

```
清明 
唐 杜牧
清明时节雨纷纷，路上行人欲断魂。
借问酒家何处有，牧童遥指杏花村。

--20220403

```


```
疫情防控形势仍然严峻复杂，大家要有长期斗争准备。
```


```
建立工具网站 https://tool.xushufa.cn ，在线预览markdown、解析json、url解码、时间戳转换等。
```

---

```
坚韧不拔：坚定 坚持 坚韧 坚毅 坚强。
自强不息：自制 自立 自信 自强 自我。

```

---

- [x] 78、20220411

![img323]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202204/2022040601.jpg )
![img324]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202204/2022040701.jpg )

---

![img325]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202204/2022040801.jpg )
![img326]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202204/2022040901.jpg )

```
这周单休，看了两部电影，其中两处场景印象深刻。

冯小刚导演的《私人订制》，结尾有记者采访葛优扮演的杨经理。
问：你有一百万，你会捐出去吗？
答：会。
问：你有一千万呢？
答：会。
问：你有一亿呢？
答：会。
问：如果你有一辆汽车呢，你会捐吗？
葛优张头四望。
答：这个不能捐。
问：你有一千万，一个亿都会捐，为什么一辆车就不捐了？
答：因为我真有一辆车。


谢晋导演1984年拍的电影《高山下的花环》，其中有一幕。
将上前线时，赵蒙生准备调走，梁三喜对他说：“中国，是我的，可也是你的”。

--20220411

```

```
春望
唐 杜甫
国破山河在，城春草木深。
感时花溅泪，恨别鸟惊心。
烽火连三月，家书抵万金。
白头搔更短，浑欲不胜簪。

```

---

- [x] 79、20220418

![img327]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202204/2022041301.jpg )
![img328]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202204/2022041501.jpg )

---

```
人定胜天。

人生无常，大肠包小肠。

命里有时终须有，命里无时莫强求。

一命二运三风水，四积功德五读书，六择业七择偶，八交贵人九养生。

```

---

- [x] 80、20220425

![img329]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202204/2022042001.jpg )
![img330]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202204/2022042201.jpg )

---

![img331]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202204/2022042101.jpg )
![img332]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202204/20220421011.jpg )

---

![img333]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202204/2022042301.jpg )
![img334]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202204/20220423011.jpg )


- 上海市卫健委今早（24日）通报：2022年4月23日0—24时，新增本土新冠肺炎确诊病例1401例和无症状感染者19657例，其中541例确诊病例为此前无症状感染者转归，816例确诊病例和19421例无症状感染者在隔离管控中发现，其余在相关风险人群排查中发现。  详见： [新华网]( https://www.toutiao.com/article/7089951013922144808 ) [环球网]( https://www.toutiao.com/article/7089952195746988547 )

- 天行健，君子以自强不息。地势坤，君子以厚德载物。


```
《论语-宪问篇》
或曰：“以德报怨，何如？”
子曰：“何以报德？以直报怨，以德报德。”

译文：有人问孔子：“用恩德来报答怨恨怎么样？”孔子回答：“用什么来报答恩德呢？应该是用正直来报答怨恨，用恩德来报答恩德。”

```

- [x] 81、20220502

![img335]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202204/2022042701.jpg )
![img336]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202204/2022042901.jpg )

```
沧海一声笑 滔滔两岸潮
浮沉随浪 只记今朝
苍天笑 纷纷世上潮
谁负谁胜出 天知晓
江山笑 烟雨遥
涛浪淘尽红尘俗世几多娇
清风笑 竟若寂寥
豪情还剩了一襟晚照
苍生笑 不再寂寥
豪情仍在痴痴笑笑
啦……

```

#### 2.3.5、202205


- [x] 82、20220509

![img337]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202205/2022050201.jpg )
![img338]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202205/2022050401.jpg )

---

![img339]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202205/2022050601.jpg )
![img340]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202205/2022050801.jpg )

- Just do it.  人生苦短，想做就做。--20220508

- Think thrice before acting.  道阻且长，三思而行。--20220512

---

- [x] 83、20220516

![img341]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202205/2022051101.jpg )
![img342]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202205/2022051301.jpg )


- 三重境

- 手中有剑，心中无剑。<br />
手中有剑，心中有剑。<br />
手中无剑，心中无剑。<br />

- 看山是山，看水是水。<br />
看山不是山，看水不是水。<br />
看山还是山，看水还是水。<br />

- 昨夜西风凋碧树。独上高楼，望尽天涯路。<br />
衣带渐宽终不悔，为伊消得人憔悴。<br />
众里寻他千百度，蓦然回首，那人却在，灯火阑珊处。<br />

---

- 修仙

- 练气 筑基 金丹 
- 元婴 出窍 化神
- 炼虚 合体 大乘

---

- 修真

- 炼精化气
- 炼气化神
- 炼神还虚
- 炼虚合道

---

- 学历

- 小学 初中 高中
- 大专 本科 硕士 博士

---

- [x] 84、20220523

![img343]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202205/2022051801.jpg )
![img344]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202205/2022052001.jpg )

```
长太息以掩涕兮，哀民生之多艰。
余虽好修姱以鞿羁兮，謇朝谇而夕替。
既替余以蕙纕兮，又申之以揽茝。
亦余心之所善兮，虽九死其犹未悔。
众女嫉余之蛾眉兮，谣诼谓余以善淫。
固时俗之工巧兮，偭规矩而改错。
背绳墨以追曲兮，竞周容以为度。
忳郁邑余侘傺兮，吾独穷困乎此时也。
屈心而抑志兮，忍尤而攘诟。
伏清白以死直兮，固前圣之所厚。
悔相道之不察兮，延伫乎吾将反。
回朕车以复路兮，及行迷之未远。
不吾知其亦已兮，苟余情其信芳。
高余冠之岌岌兮，长余佩之陆离。
芳与泽其杂糅兮，唯昭质其犹未亏。
民生各有所乐兮，余独好修以为常。
虽体解吾犹未变兮，岂余心之可惩。 
——屈原 《离骚》

```

---

- [x] 85、20220530

![img345]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202205/2022052501.jpg )
![img346]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202205/2022052701.jpg )

```
健康三要素：良好的心态 充足的睡眠 适当的运动

```

练字谈 <br/>
练习一年半， <br/>
字还不好看。 <br/>
不做高远志， <br/>
只为逸情闲。 <br/>


练字谈，练字叹，练字只为找清闲。 <br/>
时光慢，时光漫，时光一去不复还。 <br/>

---

#### 2.3.6、202206

- [x] 86、20220606

![img347]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202206/2022060101.jpg )
![img348]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202206/2022060301.jpg )

平常心

心若冰清，天塌不惊。

博观约取，厚积薄发。

知足常乐，归去来兮。

宇宙无穷，盈虚有数。

---

间歇性踌躇满志，持续性混吃等死。这段时间练字很少，貌似没啥兴趣了，就看还能练多长时间。。。 <br/>
年龄越长，感觉对很多事看的比较透，越来越难有激情，热血。平常、平淡直至平庸。 <br/>

人的感觉有时是一种错觉，当你觉得很有见解很有想法的时候，有可能是一叶障目。 <br/>
生命是美好的，需要珍惜。世界是复杂的，难以辨别。做好自己，做好当下。 <br/>
`--20220609`

---

- [x] 87、20220613

![img349]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202206/2022060801.jpg )
![img350]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202206/2022061001.jpg )

```
酬乐天扬州初逢席上见赠
唐 刘禹锡
巴山楚水凄凉地，二十三年弃置身。
怀旧空吟闻笛赋，到乡翻似烂柯人。
沉舟侧畔千帆过，病树前头万木春。
今日听君歌一曲，暂凭杯酒长精神。
```

世界在变，人性不变。天下熙攘，名利来往。<br/>
真正要做的事，连神明也不要说。<br/>
明心见性，谨守本心。<br/>

---

- [x] 88、20220620

![img351]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202206/2022061501.jpg )
![img352]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202206/2022061701.jpg )

读万卷书，不如行万里路。<br/>
丰碑无语，行胜于言。<br/>

---

- [x] 89、20220627

![img353]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202206/2022062101.jpg )
![img354]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202206/2022062301.jpg )

现在不过是六月份，杭州天气就达到三十六七度，真热啊。<br/>
空调真是伟大的发明。要是给常用电器排名我觉得是：空调>手机>电脑>洗衣机>热水器>冰箱>风扇>电饭锅。。。<br/>
科技改善生活，科学创造未来。<br/>

---

- [x] 90、20220704

![img355]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202206/2022062801.jpg )
![img356]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202206/2022063001.jpg )

周末（2022-07-03）参加了一场“读书会”，台上有人分享，台下听完讨论。<br>
三场分享之后才知道这是一场夹杂私活兜售观点隐蔽销售的广告会。真是高啊，不过也算涨见识了。<br>
总而言之，这场会议涉及到南北饮食差异、内蒙寒冷气候，新时代轻重资产投资、抖音探店模式，中女时代、女权思想等等。<br>
虽然不是纯粹的读书分享讨论会，但是不同思想的火花碰撞，不同人物的独到见解，还是相当精彩的。<br>
世界要求同存异，人要海乃百川，胸怀广阔，才能去芜存菁，更上一层楼。<br>

完会之后去了市民中心的杭州图书馆，顺手拿了一本《中国流行音乐演唱风格研究（1980-2010）》，认真阅读了一两个小时。<br>
不禁为作者王韠[bì]的严谨、博学、认真、求实的态度所感佩，这才是专业书籍，这才是当代认真做学问的人。<br>
人要多读书，读好书，书籍是人类进步的阶梯。<br>
`--20220704`

---

#### 2.3.7、202207

- [x] 91、20220711

![img357]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202207/2022070501.jpg )
![img358]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202207/2022070901.jpg )

山坡羊·潼关怀古<br>
元 张养浩<br>
峰峦如聚，波涛如怒，<br>
山河表里潼关路。<br>
望西都，意踌躇。<br>
伤心秦汉经行处，<br>
宫阙万间都做了土。<br>
兴，百姓苦；<br>
亡，百姓苦。<br>

<br />

I think, therefore I am.<br>
我思故我在。<br>

---

- [x] 92、20220718

![img359]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202207/2022071101.jpg )
![img360]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202207/2022071301.jpg )

西湖天气，四十高温。<br>
烈日热风，汗滴马路。<br>
银行楼市，民生多艰。<br>
保重身体，自强不息。<br>
`--20220716`

---

- [x] 93、20220725

![img361]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202207/2022072001.jpg )
![img362]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202207/2022072201.jpg )

万物逆旅，光阴过客。<br>
浮生若梦，为欢几何。<br>
白驹过隙，人生苦短。<br>
逝者如斯，无愧于心。<br>

做自己喜欢的事。<br>
用自己的方式过完一生。<br>

---

- [x] 94、20220801

![img363]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202207/2022072701.jpg )
![img364]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202207/2022073101.jpg )

近期事件总结：诚实的周公子，精神不内耗的二舅，晒工资的中金媳妇，给了小镇做题家以很大的精神打击。<br>
原因貌似有，阶级固化，脱离群众，贫富差距加大。<br>
解决方法是，野蛮其体魄，文明其精神。<br>


莫名想起一些诗句：
天地不仁，以万物为刍狗。<br>
天行有常，不为尧存，不为桀亡。<br>
天行健，君子以自强不息。地势坤，君子以厚德载物。<br>
--记于二零二二八一，辗转难眠，故有此笔。

---

#### 2.3.8、202208

- [x] 95、20220808

![img365]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202208/2022080301.jpg )
![img366]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202208/2022080501.jpg )

变是惟一的不变。

---

- [x] 96、20220815

![img367]( https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2022/202208/2022081101.jpg )

七月如火，八月如荼。<br>
四十高温，依然炙热。<br>

---

发现问题，解决问题。不能解决，换个思路。<br>
穷则变，变则通，通则久。久则固，固则穷，穷则变。<br>


<div STYLE="page-break-after: always;"></div>

## 三、作者

### 3.1、自述

> 作者

徐永钦<br/>
生于无为，学于合肥，居于杭州。<br/>
程序开发，书法练习，上下求索。<br/>
君子不器，学且与思，知行合一。<br/>
温故知新，记而不作，未来已来。<br/>

以[无为徐生]( https://xushufa.cn/%E7%BB%83%E4%B9%A0/%E6%97%A0%E4%B8%BA%E5%BE%90%E7%94%9F.html )之名作[书法练习轨迹]( https://xushufa.cn/%E8%BD%A8%E8%BF%B9/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9--%E6%98%8E%E6%9C%88%E5%87%A0%E6%97%B6%E6%9C%89-%E6%97%A0%E5%9B%BE%E7%89%88.html )成[徐书法]( https://xushufa.cn/%E7%BB%83%E4%B9%A0/%E5%BE%90%E4%B9%A6%E6%B3%95.html )。 <br/>
做人如果没有梦想，那跟咸鱼有什么区别。 <br/>

---

> 自题

半生有感（七拼八凑一首诗，记录三十年人生经历。） <br/>
龙骨山上风车横，转去庐州蜀山风。<br/>
十年一觉世不同，西湖水清临安梦。<br/>

诗文解释： <br />
首句：家乡安徽无为四面环山，其中有一座龙骨山，山上安装了许多用作风力发电的大风车，壮观伟岸，引人注目。 <br />
颔句：合肥古称庐州，本人就读的大学位于合肥的大蜀山脚下，有开福寺，有动物园，人文风景，融为一体。 <br />
颈句：在合肥一共待了将近十年，大学四年，工作五年，而后觉得世事变迁，要出去看看。 <br />
尾句：来到美丽的西湖之滨-杭州工作，预计在临安置业安家。实现中国梦，我的梦。 <br />

`--202105`

---

无题 <br />
苦思冥想诗一首， <br />
漫漫人生三十已。 <br />
若论何事挂心头， <br />
书法练习轨迹有。 <br />

`--20210712`

---

徐书-藏头诗,庚子年腊月初十寒夜抒怀所作。 <br />
徐徐微风拂山岗， <br />
永世难忘撞南墙。 <br />
钦敬夸父逐日光， <br />
书就精卫填海浪。 <br />

`--20220112`

---

> 笔名  [笔名汉字频率分析]( https://xushufa.cn/%E7%BB%83%E4%B9%A0/%E7%AC%94%E5%90%8D%E6%B1%89%E5%AD%97%E9%A2%91%E7%8E%87%E5%88%86%E6%9E%90.html ) &ensp; [作业部落]( https://www.zybuluo.com/scott180/note/1809817 ) &ensp; [语雀]( https://www.yuque.com/longguang123/ccgbto/flt0hf ) &ensp; [gitlab]( https://gitlab.com/xuyq123/calligraphy/-/blob/master/%E7%AC%94%E5%90%8D%E6%B1%89%E5%AD%97%E9%A2%91%E7%8E%87%E5%88%86%E6%9E%90.md )  &ensp; [csdn]( https://blog.csdn.net/xu180/article/details/118940065 ) &ensp; [github_pages]( https://scott180.github.io/calligraphy/%E7%AC%94%E5%90%8D%E6%B1%89%E5%AD%97%E9%A2%91%E7%8E%87%E5%88%86%E6%9E%90 )


- 当前笔名：无为徐生 <br/>
本人笔名、昵称、马甲、小号、用户名，基本都是网站注册账号时所取，数量繁多，五花八门。自十多年前开始上网，历年注册账号，取的昵称已有几十个，都快赶上迅哥儿的笔名了。(/ □ \) <br/>
- 六字：烟火尘埃落定 <br/>
五字：明明之明夜、明明之夜夜、星夜无恒恒、秋水共长天、青青子衿天、明明如夜夜 <br/>
四字：明明如夜、明如夜天、明来天明、明明夜夜、星夜无恒、如松之盛、天下有道、青青子襟、右耀去明、秋水长天、无为徐生、清风之明、昨夜星辰、东门之旭、长风雨下、清风徐来、原味吐司、星星水源、和山以水、安之若素、顿覆三千、呜呼呀嘿 <br/>
三字：徐先生、明来其、名字清、一世界、雨中曲、天行健、明明了、明明夜、西之白、东门之、东有雨、徐庶一、飞一飞、斜风细、明之夜、明一天 <br/>
- 二字：博尔、古林、明天、深岸、甲方、龙光、知一、五湖、星名、源线、小明、长天、风云、老徐、迈克、改之、择之、星夜、一柏、小徐、风格、明业、明飞、问橐、明夜、明一、米明、明云、明也、玄明、斗米、明达、徐生、四海、广毅、麦克、和时、尚書、张及、李星、赵星、张三、李四、王五、赵六、测试、木叶、少焉、雾州、行之、东门 <br/>
一字：徐、吾、风、明 <br/>
字母：xyqmmry、txyda、scott、scott180、xyqin、xy180、xu180、xuyq123、sc1、jack、Jack2Java、wuhu、longguang123、scott123、yxm、txyd、mmry、xyq、xu、gaizhi180、xy18484、test、xu123、whatyn、wuhuFly、xuyq、wuhuxy、xyqcalligraphy <br/>
- 注册多少app就有多少账号，每个账号都会有昵称或者用户名，因为昵称可以修改，故而昵称的数量会远远大于账号数量（像QQ、微信用了几年甚至十几年，昵称不知道变了多少次）。简单说明一下，手机上安装了多少app，大家的昵称数量就会大于这些app的数量。所有人皆是如此，所以现代人的昵称都很多很多。 <br/>
笔名就像姓名一样，同名现象相当普遍，因此很难准确找到目标对象。相比而言，邮箱 1021151991@qq.com 具有唯一性，是有效的也是本人常用的。<br/> 
`--20210605`

<h4 id="w20210628"></h4>

### 3.2、三观

> 我的三观：制恒强变真

- 我的三观：人生观、世界观、价值观，亦即人生信条、五字真言：制 恒 强 变 真。 <br/>
**制**：制怒、自制、克制，不冲动、不贪婪，任何时候都要保持冷静，泰山崩于前而色不变。心平气和才能修身养性。 <br/>
**恒**：持之以恒，学习任何知识、技能都要长久的奋斗，坚持就是胜利。<br/>
**强**：坚强、自强、自信、自立。 <br/>
**变**：变化，见机行事，随机应变。世上唯一的不变就是变化。 <br/>
**真**：真诚、真实。待人以诚、待己以真。认识自己，了解自己的优点缺点，知道自己要干什么。世上乱花迷人眼，需要仔细甄别，方能去伪存真。 <br/>
 
- 前三条（制、恒、强）是对内，对自己，后两条（变 真）是对外，对别人。只有内外兼修，审慎笃行，两手都要抓，两手都要硬，才能辨别真伪，提高自身。 <br/>
若感觉观点太多，信条很杂，只需要记住一个字：制。即可。 <br/>

- 在高中的某一天，突然醒悟了以上五字真言，这些年为人处世基本照此原则，不破藩篱。 <br/>
第一条-制怒，实践的比较好，一直都比较冷静平和。 <br/>
后三条-强、变、真，也算是身体力行。 <br/>
第二条-恒 。。。 世间之事，知易行难。行百里者，半途而废者九十。小丑竟是我自己。(⊙︿⊙) <br/>

- 说一些名言警句（鸡汤）鼓励一下自己： <br/>
东隅已逝，桑榆非晚。 <br/>
少壮不努力，老大徒伤悲。 <br/>
天下大事，必作于细。天下难事，必作于易。 <br/>
种一棵树最好的时间是十年前，其次是现在。 <br/>
古今成大事者，不唯有超世之才，亦必有坚韧不拔之志。 <br/>
宠辱不惊，看庭前花开花落;去留无意，望天上云卷云舒。<br/> 
`--202106` 

<h4></h4>

### 3.3、账号

> **平台**

- 若有志同道合的小伙伴想联系本人，可通过以下方式发邮件或私信。路漫漫其修远兮，吾将上下而求索。共勉。

| 平台           | 链接           |
| -------------- | -------------- |
|  **项目仓库**  | [gitlab]( https://gitlab.com/xuyq123/calligraphy ) &ensp; [coding]( https://xyqin.coding.net/public/my/calligraphy/git ) &ensp; [github]( https://github.com/scott180/calligraphy )  &ensp; [bitbucket]( https://bitbucket.org/xu12345/calligraphy ) &ensp; [gitee]( https://gitee.com/xy180/calligraphy ) &ensp; [sourceforge]( https://sourceforge.net/p/calligraphy/code )  &ensp; [vuepress]( https://scott180.github.io/vuepress-calligraphy )    |
|  **资讯账号**  | [微信公众号]( https://mp.weixin.qq.com/s/HmdDsCaeumuZg_DfitIdlw ) &ensp; [头条]( https://www.toutiao.com/c/user/token/MS4wLjABAAAA2_bWhiknCbcKNu4c6VTM2B7m2vr7zBrh0x6fSyOrtGU ) &ensp;  [豆瓣]( https://www.douban.com/people/80730595/photos ) &ensp;  [知乎]( https://www.zhihu.com/people/xu-xian-sheng-72-29/posts )     |
|  **个人邮箱**  | 1021151991@qq.com   |

***

> **公众号**

- 注册了微信公众号及今日头条号：[**无为徐生**]( https://scott180.github.io/calligraphy/%E6%97%A0%E4%B8%BA%E5%BE%90%E7%94%9F )，以后会将书法练习轨迹、程序员笔记以及一些随笔感想更新在此。<br/>
- 每周一会在无为徐生**微信公众号**同步《书法练习轨迹》，持续更新，敬请关注。

| 无为徐生   | 微信公众号                                               	 |  &ensp; |  今日头条号        |
| ---------  | ------------------------------------------------------------- |  -      |  ----------        |
|  二维码    | ![img_wx]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/other/wuweixusheng_weixin.png ) | <br/> | ![img_tt]( https://md.xushufa.cn/gitimg/imgs/other/wuweixusheng_toutiao.png )     |


***

> **我的网站**

- 生活随笔-编程笔记-书法练习轨迹

| 徐书法 | 地址        |  备注          |
| -----  | ----------- |  ------------- |
| 1      | [xushufa.cn]( https://xushufa.cn )            | 书法练习轨迹网站。                   |
| 2      | [blog.xushufa.cn]( https://blog.xushufa.cn )  | `vuepress`构建的博客网站。           |
| 3      | [web.xushufa.cn]( https://web.xushufa.cn )    | `vuepress-theme-reco`构建的博客网站。|

***


